<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[EliDiaz.com]]></title><description><![CDATA[I build useful tools to inspire, educate and empower people.]]></description><link>http://elidiaz.com</link><image><url>/images/blog-header.jpg</url><title>EliDiaz.com</title><link>http://elidiaz.com</link></image><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Fri, 27 Oct 2017 00:58:36 GMT</lastBuildDate><atom:link href="http://elidiaz.com/rss/" rel="self" type="application/rss+xml"/><ttl>60</ttl><item><title><![CDATA[Simple y muy breve historia del dinero.]]></title><description><![CDATA[<div id="preamble">
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Ayer platique con una chica venezolana sobre la <strong>inflación</strong> del papel moneda en su país ella me contaba que un refresco cuesta lo mismo que el billete de mayor valor.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Esta situación es un claro ejemplo de la percepción del <strong>valor</strong> que se tiene sobre un <strong>pedazo de papel</strong>, que es prácticamente nulo.</p>
</div>
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="/images/2017/06/26/mercado.jpg" alt="Mercado">
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_la_necesidad_del_mercado">La necesidad del mercado</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Ilustrando esto de una manera opuesta pero con una <strong>historia</strong>, un par de amigos subieron el volcán pero cuando regresaron se perdieron durante días.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Ya hambrientos uno de ellos encontró una palmera, se subió a ella y bajo unos cocos y aquí se le ocurrió decirles a sus compañeros <strong>"Se los vendo"</strong>.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Bajo esta situación de escasez la percepción del valor de un simple coco es altísima y cualquiera de ellos estaba dispuesto a pagar lo que sea.</p>
</div>
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="/images/2017/06/26/origen-dinero.jpg" alt="Dinero">
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_el_origen_del_dinero">El origen del dinero</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Si tomamos esta ultima situación como ejemplo de como se dio el primer intercambio de valor en la humanidad en la antigüedad</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Imaginemos que en esa época si un cazador quería <strong>repartir su presa</strong> en su aldea, como podría contabilizar o saber a <strong>quien y cuanto</strong> le había dado a cada uno.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>En base a esa necesidad se invento el dinero, para <strong>llevar un registro de la deuda</strong> que una persona tiene con otra, este fue un modelo muy exitoso.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Al principio se intercambiaba con algún elemento que el proveedor deseaba.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Pero llego el momento en que el comercio creció y la gente necesitaba un nuevo elemento de intercambio que fuera universal y que las demás comunidades aceptaran afuera de la suya.</p>
</div>
<div class="quoteblock">
<blockquote>
<div class="paragraph">
<p>Debía de ser un elemento escaso, divisible, transportable, durable y fácilmente reconocible.</p>
</div>
</blockquote>
</div>
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="/images/2017/06/26/oro.jpeg" alt="Oro">
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_el_oro">El oro</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Asi fue como se eligió el oro y desde hace 5000 años la gente ya tiene una idea del valor que este representa que fue transmitido <strong>de generación en generación</strong> hasta el día de hoy</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Si lo examinamos objetivamente el oro es solamente un <strong>mineral</strong> mas, de por si no tiene un valor intrínseco, mas que el uso que se le da.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Por este valor es que las personas lo acumulan, especulan con el y lo llevan como adorno.</p>
</div>
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="/images/2017/06/26/bancos-tarjetas.jpg" alt="Tarjetas">
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_los_bancos_y_las_tarjetas_de_cr_dito">Los bancos y las tarjetas de crédito</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Cuando volvió a crecer el mercado y se necesitaba una mejor manera de transporte e intercambio de valor surgieron los bancos</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Los bancos almacenan el oro por una <strong>comisión en bóvedas</strong> seguras y a cambio emiten billetes de papel como registro de deuda</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Debido a las necesidades de los pueblos se empezó a crear mas y mas billetes pero sin el respaldo del oro ni de metales preciosos</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Ese es el dinero fiduciario que esta <strong>basado en la fe y la confianza</strong> de la comunidad, es decir que es solamente una promesa de pago por parte del emisor.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Ese es el dinero fiat que la mayoría de nosotros utilizamos hoy en día <strong>emitido por el banco central</strong> de nuestro país de residencia.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Con este cambio que fue realizado hace 40 años surgió una mejora en el registro de la deuda porque se empezó a utilizar las <strong>tarjetas de crédito</strong>.</p>
</div>
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="/images/2017/06/26/dinero-digital.jpg" alt="Digital">
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_dinero_digital">Dinero digital</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Desde esa fecha para el tiempo actual se han desarrollado muchos mecanismos financieros que facilitan el control y el intercambio.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Y es cierto al día de hoy existen empresas que han aprovechado la versatilidad del internet para llevar este sistema de intercambio a <strong>medios digitales</strong></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Sin embargo a pesar de que estamos acostumbrados a usar PayPal y a comprar en amazon, la aceptación de medios digitales todavía se esta construyendo en nuestra sociedad.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Por eso se debe de apoyar <strong>cualquier iniciativa</strong> que nos ayude a agilizar nuestro manejo de la deuda localmente.</p>
</div>
<div class="quoteblock">
<blockquote>
<div class="paragraph">
<p>El dinero existe porque satisface una necesidad social básica, el intercambio de valor, ósea el registro de la deuda.</p>
</div>
</blockquote>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Te deseo una maravillosa semana,</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Eli Diaz</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>*Gracias por compartir, eso me dice que si te ha gustado este ensayo y me motiva a escribir más de lo mismo! *</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>PS : Envío estos artículos a mi lista de correo privada, todos los lunes. Suscribete es gratis.</p>
</div>
</div>
</div>]]></description><link>http://elidiaz.com/2017/06/26/Simple-y-muy-breve-historia-del-dinero.html</link><guid isPermaLink="true">http://elidiaz.com/2017/06/26/Simple-y-muy-breve-historia-del-dinero.html</guid><category><![CDATA[masprospero]]></category><category><![CDATA[dinero]]></category><category><![CDATA[deuda]]></category><dc:creator><![CDATA[Eli Diaz]]></dc:creator><pubDate>Mon, 26 Jun 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[El apego al capital como obstáculo para crecer #MasProspero 1/3]]></title><description><![CDATA[<div id="preamble">
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Me gustaría llegar a ser un <strong>empresario</strong> algún día, por el momento solo estoy aprendiendo y de lo poco que me ha pasado te comparto en este espacio.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Hace unas semanas probe un negocio fácil y de poca inversion, algo que disfrute.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Daba ganancias pero no funcionaba como pensé al principio, la logística no era practica y el producto no era único.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Aun asi me sorprendió que las personas estuvieran dispuestas a pagar el doble de lo que yo pensaba.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>A los pocos días pude darme cuenta, que la inversion de <strong>tiempo</strong> para que el negocio caminara era altísimo y a mediano plazo no era escalable.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Como la inversion era propia y la idea no era fuerte estuve dispuesto a dejarla ir, si le hubiera dedicado mucho mas tiempo obligándome a tener razón. O si el monto hubiera sido mayor al punto que me obligara a seguir, hubiera realizado mucho mas gastos.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_el_apego_al_capital_hace_que_tomes_desiciones_hasta_el_ultimo_momento">El apego al capital hace que tomes desiciones hasta el ultimo momento.</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Si inviertes en un negocio pones en riesgo tu ego junto con tu capital, por lo tanto tu mayor deseo sera tener la razón y demostrar que no te equivocaste.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>El problema con eso es que te quita <strong>objetividad</strong>,  si inviertes mucho en un proyecto este te nubla la vision.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Es lo mismo que pasa cuando te casas con una idea, por lo regular te importa mucho si te a costado llegar a ella.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Esa puede ser la razón del porque gastamos mucho tiempo antes de convencernos de que algo no va a funcionar.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Si fuéramos un ente externo al proyecto o idea, podríamos evaluar mas fácilmente la efectividad inmediata y su calidad.</p>
</div>
<div class="quoteblock">
<blockquote>
<div class="paragraph">
<p>Si estas muy involucrado en una idea, evitaras exponerte a la critica y no podrás elaborar argumentos que la sustenten.</p>
</div>
</blockquote>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Para eso tienes que estar en control tu ego y <strong>no dejar que el ego tenga el control de tus desiciones</strong>.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Si observas tu proyecto sin estar tan involucrado, se pueden ver claramente los errores y se puede tomar acción pronta.</p>
</div>
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="/images/2017/06/18/success.jpg" alt="Exito">
</div>
</div>
<div class="paragraph">
<p>En todo negocio inevitablemente hay perdidas de algún tipo como en mi caso el <strong>tiempo</strong>, no existe el negocio perfecto. por eso debes de reconocer de antemano cuanta perdida estas dispuesto a soportar.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Hay un momento en el que tus desiciones ya no están basadas en tu deseo de crecer sino por el temor a perder tu patrimonio y esa es una receta al fracaso.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Es por eso que un muy buen consejo que escuche es que muchas veces la mejor inversion es aquella que no se hace.</p>
</div>
<div class="quoteblock">
<blockquote>
<div class="paragraph">
<p>Vas a aprender a reconocer una buena inversion cuando tengas practica y cuando ya lo hayas intentado varias veces.</p>
</div>
</blockquote>
</div>
<div class="videoblock">
<div class="content">
<iframe src="https://www.youtube.com/embed/x3TkXuBG7zQ?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
</div>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Es por eso que intentos como este me ayudan a acostumbrarme a las perdidas, en ocaciones anteriores me ha dolido mucho <strong>darme cuenta</strong> que algo no va a salir bien.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Si pensamos en nosotros mismos como meros <strong>administradores del patrimonio</strong> que tenemos en nuestras manos, podemos tomar mejores desiciones y mas importantemente a tiempo.</p>
</div>
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="/images/2017/06/18/business.jpg" alt="Negocios">
</div>
</div>
</div>
</div>]]></description><link>http://elidiaz.com/2017/06/18/El-apego-al-capital-como-obstaculo-para-crecer-Mas-Prospero-13.html</link><guid isPermaLink="true">http://elidiaz.com/2017/06/18/El-apego-al-capital-como-obstaculo-para-crecer-Mas-Prospero-13.html</guid><category><![CDATA[masprospero]]></category><category><![CDATA[capital]]></category><category><![CDATA[negocios]]></category><dc:creator><![CDATA[Eli Diaz]]></dc:creator><pubDate>Sun, 18 Jun 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Es posible dormir menos de ocho horas? #MasSano 3/3]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>￼
Escuche  decir que uno puede dormir un total de 6 horas al día, dejándonos con 18 horas productivas para perseguir nuestros sueños.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Supongamos que la mayoría gasta en promedio 8 horas en sus empleos aburridos, podridas aprovechar las 10 horas siguientes a construir algo por ti mismo?.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>A mi me pareció exagerado dormir 6 horas, ya que siempre duermo como 9 y si duermo menos me siento zombie.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Asi que me puse a investigar que tan cierto es eso de usar solo un 1/4 del día para descansar.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Primero que todo tu cuerpo aprovecha el sueno en ciclos de 90 minutos en 3 etapas, primero el sueno ligero, la siguiente el sueno profundo y en la ultima etapa llegamos al sueno REM.</p>
</div>
<div class="quoteblock">
<blockquote>
<div class="paragraph">
<p>El sueño REM es el momento donde nuestro inconsciente expresa nuestros deseos</p>
</div>
</blockquote>
</div>
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="/images/17-6/fases.jpg" alt="fases de sueño">
</div>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Es normal que tu cuerpo descanse de 4 a 5 ciclos de sueño por noche, el primer 1/3 de este tiempo se utiliza para la restauración física y el ultimo tercio para que tus recuerdos se guarden en tu memoria.</p>
</div>
<div class="quoteblock">
<blockquote>
<div class="paragraph">
<p>Esto quiere decir que ocupamos 5 ciclos * 90 minutos = 7.5 horas.</p>
</div>
</blockquote>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Para aprovechar al máximo el descanso y no despertar a medio ciclo aveces utilizo la app sleepcycle [1] que lo que hace es utilizar el sensor del teléfono y detectar el sonido o los movimientos en tu cama y despertarte en la ultima transición.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Lo que me encanta al utilizar esta app es colocarle de tono el inicio de la canción Non, je ne regrette rien de Edith Piaf que es la canción que se utiliza en mi segunda película favorita inception y si la han visto entenderán porque lo hago.</p>
</div>
<div class="videoblock">
<div class="content">
<iframe src="https://www.youtube.com/embed/fFtGfyruroU?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
</div>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Siempre le he tenido envidia a mis amigos y familia que toman la siesta de la tarde, es cierto después de almuerzo todo mundo esta cansado y con sueño, pero para mi es la hora en la que puedo escribir estos ensayos porque estoy mas tranquilo.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>En biología existe un tipo de ritmo de actividad llamado circadiano que describe los cambios físicos, mentales y conductuales que siguen un ciclo aproximado de 24 horas y que responden, principalmente, a la luz y la oscuridad en el ambiente de un organismo.</p>
</div>
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="/images/17-6/ciclo-circadiano.jpg" alt="circadiano">
</div>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Si interrumpimos este reloj maestro que es parte de nuestro organismo podemos obtener efectos negativos a corto plazo, como el jet-lag que sufren las personas que viajan en avión o el estado de cansancio después de un desvelo, a largo plazo nuestro sistema cardiovascular puede enfermarse.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Pero aun asi­ descubrí que hay personas que a propósito duermen mucho menos, utilizando técnicas de descanso que tratan de engañar a su reloj biológico obligando a su cuerpo a dormir pequeñas siestas durante el día para mantener energía.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Uberman:  Siestas de 20 a 30 minutos cada 4 horas, ósea 6 siestas cada dia.</p>
</div>
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="/images/17-6/uberman.png" alt="Uberman">
</div>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Everyman: Una siesta base de 3 horas y 3 siestas de 20 minutos.</p>
</div>
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="/images/17-6/everyman.png" alt="Everyman">
</div>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Dymaxion:  dormir 30 minutos cada 6 horas</p>
</div>
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="/images/17-6/dymaxion.png" alt="Dymaxion">
</div>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Existen muchos testimonios de personas que han utilizado estas técnicas durante años y no tienen efectos negativos, yo todavía no tengo un veredicto porque no he ejercido una técnica estricta todavía, pero es algo que me llama mucho la atención.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Es posible dormir menos de ocho horas? si, pero requiere de riesgo y esfuerzo y básicamente las horas que logras ganar deberían de utilizarse en actividades de distraccion mas que de trabajo, porque aunque quieras trabajar a tu mente le va a costar concentrarse.</p>
</div>
<div class="quoteblock">
<blockquote>
<div class="paragraph">
<p>Dedicale la importancia necesaria al descanso, recuerda que la cadena siempre se rompe por el eslabon mas debil.</p>
</div>
</blockquote>
</div>
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="/images/17-6/concentracion.jpg" alt="concentración">
</div>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Te deseo una maravillosa semana,</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Eli Diaz</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>*Gracias por compartir, eso me dice que si te ha gustado este ensayo y me motiva a escribir más de lo mismo! *</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p><em>PS : Envío estos artículos a mi lista de correo privada, todos los lunes. Suscribete es gratis.</em></p>
</div>]]></description><link>http://elidiaz.com/2017/06/12/Es-posible-dormir-menos-de-ocho-horas-Mas-Sano-33.html</link><guid isPermaLink="true">http://elidiaz.com/2017/06/12/Es-posible-dormir-menos-de-ocho-horas-Mas-Sano-33.html</guid><category><![CDATA[massano]]></category><category><![CDATA[salud]]></category><category><![CDATA[descanso]]></category><dc:creator><![CDATA[Eli Diaz]]></dc:creator><pubDate>Mon, 12 Jun 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Si aprendes a ejercitarte aprendes a emprender #MasSano 2/3]]></title><description><![CDATA[<div id="preamble">
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Sabia que el estres me iba a traer problemas de salud en el futuro, así que decidi tomar el consejo de mi amigo y empece a correr para quitarme el estres, la primera vez casi me moria pero luego me empezo a gustar, y un día de esos también me invito a inscribirme a un gimnasio, como yo estaba bastante delgado me pareció una buena idea.</p>
</div>
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="http://elidiaz.com/images/eli-joven.jpg" alt="eli de joven">
</div>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Ya unos meses entrenando, me acuerdo que por mas que me esforzaba seguía delgado, así que probe un suplemento del supermercado que solo me hizo barriga, al final lo que me funciono fue seguir la dieta de jhonny bravo a puro pure de papas, jajaja (es cierto)</p>
</div>
<div class="videoblock">
<div class="content">
<iframe src="https://www.youtube.com/embed/16NQKd7nYL0?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
</div>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Lo importante es que durante estos años en los que me he entretenido a puro sudor, he aprendido conceptos muy útiles que tu puedes aplicar a tu espíritu emprendedor.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_ejercitar_tu_cuerpo_aumenta_tu_nivel_de_energ_a">Ejercitar tu cuerpo aumenta tu nivel de energía</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>La razón por la que es importante hacer ejercicios no es puramente vanidad, claro verse bien es un grandísimo empuje a tu autoestima muy util a la hora de venderte, pero también porque nuestro cuerpo se va debilitando cada año y solo nos queda volvernos mas fuertes para poder aguantar las largas horas de trabajo, los desvelos y el estrés que conlleva iniciar una empresa desde 0 y llevarla al primer dígito.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Puedes corroborar esto leyendo el estudio publicado por el [1]Journal Psychotherapy and Psychosomatics que concluyo que los individuos inactivos que generalmente se quejan de fatiga experimentaron incrementos de energi a en un 20 por ciento y disminuyeron la fatiga en un 65 por ciento luego de comenzar a ejercitarse.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_practicar_ejercicio_f_sico_mejora_tu_rendimiento_en_todos_los_aspectos">Practicar ejercicio físico mejora tu rendimiento en todos los aspectos</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Emprender es como una maratón, si nunca lo has intentado es difícil describirte la sensación de continuar luchando por algo que por momentos parece no tener sentido, pero aun así disfrutas exquisitamente al llegar a la meta.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>La confianza y la creatividad también se ven favorecidos, mientras por un lado crees mas en ti mismo y de lo que eres capaz, arriesgas y apuestas a nuevas ideas, por lo que puedes encontrar soluciones que antes no hubieras considerado.</p>
</div>
<div class="quoteblock">
<blockquote>
<div class="paragraph">
<p>La fuerza física se traduce en poder y confianza en si mismo sobre todos los aspectos de tu vida.</p>
</div>
</blockquote>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_apegarte_a_una_rutina_de_ejercicios_te_ense_a_disciplina">Apegarte a una rutina de ejercicios te enseña disciplina</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Formar el carácter es enfrentarte a los problemas que te depara el futuro y tener la seguridad de que harás tu mejor esfuerzo y lograras conquistar cualquier problema frente a ti.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Dentro de tu cabeza toda idea es posible porque tu eres el autor, el problema es poner el esfuerzo suficiente para llevar algo tan intangible a la realidad donde todos lo podamos juzgar por su efectividad, el verdadero campo de batalla.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Perseguir esa meta todos los días, aun cuando estés cansado y sin animo de ponerte las zapatillas de correr y levantarte temprano para mi se ha convertido en un gran logro porque significa que contribuiré con un grano de arena mas a lo que estoy construyendo.
El carácter y determinación que se necesita para cumplir con cada milla, te enseñara a forjar la disciplina que se necesita para ganar un nuevo dólar cada día.</p>
</div>
<div class="quoteblock">
<blockquote>
<div class="paragraph">
<p>La disciplina es el vehículo que no te fallara cuando no tengas la motivación para moverte.</p>
</div>
</blockquote>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_ejercitarte_te_ense_a_a_apreciar_el_costo_del_progreso">Ejercitarte te enseña a apreciar el costo del progreso</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>A nadie le gusta sufrir, sudar y sentir sed diariamente, lo que tu quieres es meterte a instagram y ver fotos de gente que ya logro el cuerpo que tu quisieras, pero solo después de sufrir cada libra lograras entender lo mucho que cuesta conseguir resultados, podes apreciar en su totalidad lo que otras personas han sacrificado para tener lo que tienen.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>También te enseña a disfrutar el dolor, es difícil explicarlo pero me encanta la sensación de correr bajo el sol durante horas, me sirve para aclarar mis pensamientos y para tratar de alcanzar el denominado Runners HIgh [2], una especie de euforia que se logra  cuando tu cuerpo logra generar cierta cantidad de endorfinas.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Requiere valor entender que puedes volver realidad tus sueños solo si luchas por ellos, si no luchas por lo que quieres, simplemente nunca lo tendrás.</p>
</div>
<div class="quoteblock">
<blockquote>
<div class="paragraph">
<p>La constancia es la gota que rompe la roca.</p>
</div>
</blockquote>
</div>
<div class="paragraph">
<p>[1] <a href="http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/23006411" class="bare">http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/23006411</a></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>[2] <a href="http://www.runnersworld.com/running-tips/how-to-achieve-a-runners-high" class="bare">http://www.runnersworld.com/running-tips/how-to-achieve-a-runners-high</a></p>
</div>
</div>
</div>]]></description><link>http://elidiaz.com/2017/06/05/Si-aprendes-a-ejercitarte-aprendes-a-emprender-Mas-Sano-23.html</link><guid isPermaLink="true">http://elidiaz.com/2017/06/05/Si-aprendes-a-ejercitarte-aprendes-a-emprender-Mas-Sano-23.html</guid><category><![CDATA[Salud]]></category><category><![CDATA[Healthy]]></category><category><![CDATA[MasSano]]></category><dc:creator><![CDATA[Eli Diaz]]></dc:creator><pubDate>Mon, 05 Jun 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Dieta: mejora o reemplazo #MasSano 1/3]]></title><description><![CDATA[<div id="preamble">
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Primer artículo de 9 sobre como ser #MasSano #MasProspero #MasSabio.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_oportunidad_para_mejorar_la_dieta">Oportunidad para mejorar la dieta.</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Cada año he tratado de cambiar y de cerrar un poco mas la boca, pero mi gusto por la comida no me deja alimentarme como quisiera y así alcanzar mi máximo potencial durante mas tiempo.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Durante mis primeros dos años viviendo solo prepare mi comida, pero cocinar deprisa significa el mismo plato todos lo días y algunas veces excepto el fin de semana.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Luego mi proveedor de comida era subway, desayuno, almuerzo y cena que quedaba camino a casa, pero el gasto era enorme, así que me pase a un comedor pero no era comida de buena calidad.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_que_sucedi">Que sucedió ?</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Primero tuve la intención de volverme vegano, creo que te da mejor textura de la piel, tienes menos porcentaje de grasa, todo bien, pero una vez viendo un video de Gary Yourofsky Me sentí tan culpable que opte por detenerlo y nunca mas volver a pensar en esa realidad, poco a poco voy disminuyendo mi consumo de carne, pero estoy lejos de ser libre.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Luego admire la dieta de Steve Jobs de solo fruta, hasta que me entere que aston kusher la intento (por su papel en la película biográfica) y termino en el hospital con problemas de pancreas, resulta que steve jobs murió por un cancer de pancreas, no estoy seguro pero puede ser que su dieta este relacionada. [1]</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Así que aunque me encantan los licuados de frutas y mi familia lo sabe, no puedo depender de ellos solamente, antes no me gustaba pelar fruta, hasta que gaste mucho, incluso hasta Q35 (~ $5) por cada uno, luego descubrí que podia meter la fruta con cascara a la licuadora :).</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_que_me_parece_acertado">Que me parece acertado?</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Soylent un reemplazo a la alimentación tradicional que al mismo estilo que matrix contiene todos los nutrientes que necesitas para vivir, este reemplazo (no suplemento) se creo por la necesidad del ingeniero Rob Rhinehart de abaratar sus costos de alimentación y facilitar su adquisición, un problema que solamente las personas amantes de su trabajo pueden entender.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Elon musk dijo: "Si hubiera una manera de dejar de comer, para poder trabajar más, no comería. Ojalá hubiera una manera de obtener nutrientes sin sentarse a comer”.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Una ves se lo explique a unos amigos en una cena y hasta se ofendieron, pensaron que estaba vendiendo Herbalife (que son suplementos) y cuando al fin entendieron que era un concepto diferente, tampoco entendieron el porque para mi es necesario. :(</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_que_tiene_que_suceder">Que tiene que suceder?</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Importar este reemplazo es caro, pero ire reemplazando poco a poco mi alimentación con productos naturales y tratar de encontrar una solución completa y fácil comenzando a tomar mas agua para sentirme lleno y creando batidos complementarios y simples (bananos o papaya) = 4 minutos.</p>
</div>
<div class="quoteblock">
<blockquote>
<div class="paragraph">
<p>La forma en la que obtienes la energía para funcionar mientras trabajas también influye en la calidad de tus resultados.</p>
</div>
</blockquote>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Eventualmente este tema lo voy a dominar y lo voy a compartir en este espacio, así que atento a los próximos artículos.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>[1]<a href="http://bit.ly/2oRMAqH" class="bare">http://bit.ly/2oRMAqH</a></p>
</div>
</div>
</div>]]></description><link>http://elidiaz.com/2017/06/05/Dieta-mejora-o-reemplazo-Mas-Sano-13.html</link><guid isPermaLink="true">http://elidiaz.com/2017/06/05/Dieta-mejora-o-reemplazo-Mas-Sano-13.html</guid><category><![CDATA[salud]]></category><category><![CDATA[motivacion]]></category><category><![CDATA[MasSano]]></category><dc:creator><![CDATA[Eli Diaz]]></dc:creator><pubDate>Mon, 05 Jun 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Caza]]></title><description><![CDATA[<div id="preamble">
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>La inconformidad es la motivación del cambio, desea no vivir un día más sin una pasión que te consuma por dentro, tú tienes la certeza de que hay algo mejor.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>El instinto es no quedarte quieto, el miedo te detiene, a lo único a lo que le debes temer es al miedo mismo, porque no le temes a la oscuridad, le temes a lo que puede contener, si entiendes esto utilízalo a tu favor y actúa porque solo puedes ser valiente cuando estas aterrado.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect2">
<h3 id="_busca_la_aventura">Busca la aventura</h3>
<div class="paragraph">
<p>Si naciste viendo las cosas de diferente manera, es tu deber hacer un camino donde no lo hay. Cualquiera de nosotros tiene la capacidad de ser el nuevo Hitler, el nuevo Buddha o el nuevo Einstein, decide tu aventura y tu conquista, tienes sí o sí que tener una, pregúntate ¿que hace que tu espíritu se quebrante?</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Plantéate cómo puedes pensar que estas vivo, cuando nunca antes te has sentido vivo, porque para alcanzar, hay un camino que cruzar.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Aprovecha tu oportunidad y hazte un nombre, sé que no estás listo, nadie realmente lo está, no te detengas y avanza.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>No es lo mismo contarlo que vivirlo, sabrás si tu aventura es la correcta si logras divertirte como un niño.</p>
</div>
</div>
<div class="sect2">
<h3 id="_rescata_a_una_doncella">Rescata a una doncella</h3>
<div class="paragraph">
<p>La realidad real de la verdad verdadera es ver lo que hace el hombre cuando hay fuego en su corazón, el amor y no el miedo es el verdadero factor de motivación para cualquier cambio realmente sostenible.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Haz que tu corazón salte y pierda un latido, encuentra la inspiración para ser mejor, si lo logras tendrás la habilidad de mostrar amor donde hay odio, de hacer que un corazón se abra y de poder compartir lo que llevas dentro.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Cuando se tiene un verdadero amor dentro no importa ser arrastrado por las calles como criminal, el ser acusado injustamente o sufrir a manos de otros, tiene que ser un tipo de amor que reconstruya y remodele el pasado, que añada sol a tus días y que te haga luchar por algo que puede no durar.</p>
</div>
</div>
<div class="sect2">
<h3 id="_gana_la_guerra">Gana la guerra.</h3>
<div class="paragraph">
<p>La mayoría de nosotros estamos en guerra con nosotros mismos, muchos hemos nacido para perder y con una soga atada al cuello.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Sin un motivo por el cual mantenerte de pie, cuánto tiempo más crees que estarás solamente esperando? Reta todo y conviértete en quien realmente eres.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Mientras más difícil se ponga la batalla, más cerca estará la victoria, el tiempo pasa como pasa un tren, levanta tu cabeza y termina lo que haz comenzado.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Alegría y gozo tendrás en cada conquista, entenderás que hay salvación y que tú eres parte de ella.</p>
</div>
<div class="quoteblock">
<blockquote>
<div class="paragraph">
<p>Según el destino que a todos nos espera, pronto partiré de este mundo. ¡Cobra ánimo y pórtate como hombre! 1 reyes 2.2</p>
</div>
</blockquote>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Originally published at <a href="https://medium.com/@elidiazgt/caza-8e76ffc2ae0c#.55su6imxn">medium</a> on October 31, 2014.</p>
</div>
</div>]]></description><link>http://elidiaz.com/2016/09/29/Caza.html</link><guid isPermaLink="true">http://elidiaz.com/2016/09/29/Caza.html</guid><category><![CDATA[filosofia]]></category><category><![CDATA[motivacion]]></category><category><![CDATA[liderazgo]]></category><dc:creator><![CDATA[Eli Diaz]]></dc:creator><pubDate>Thu, 29 Sep 2016 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Lecciones de la madre escazes]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>No se las situaciones por las que haz pasado para estar hoy donde estas. No se si estas conforme, pero dejame adivinar que todavía estás lejos de donde realmente quieres estar.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Te invito a que me acompañes en este ejercicio hoy y <strong>visualizes el lugar ideal donde quieres estar</strong>, las personas que te gustaria conocer e interactuar, el hecho que sientas que ese lugar es tuyo y te emocione solo al pensarlo es porque fue hecho solamente para ti con el objetivo que lo cumplas.</p>
</div>
<div class="quoteblock">
<blockquote>
<div class="paragraph">
<p>Si no tienes un objetivo no puedes anotar.</p>
</div>
</blockquote>
</div>
<div class="paragraph">
<p>La única herramienta que necesitas para llegar a ese lugar y no puedes comprar con todo el dinero del mundo es el hambre, el cual está subestimado porque cuando no te gusta la sensacion que tienes en el estomago es porque tu cuerpo se está preparando y sabe la importancia de lo que estás por hacer.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Que tanta hambre tienes para hacer que las cosas pasen?</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>No mires atrás tienes toda tu vida por delante, el único progreso es el cambio hacia algo mejor, y la única palabra que encaja con este pensamiento no es riqueza sino <strong>prosperidad</strong>, entiende esa diferencia porque eso te hará darte cuenta que por hoy eres bendecido.</p>
</div>
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="http://67.media.tumblr.com/38a8d1aa4291d33e634f58a0d2165e8a/tumblr_occi43GTJX1qa69foo1_540.png" alt="tumblr occi43GTJX1qa69foo1 540.png">
</div>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Necesitas tener autoestima para poder utilizar los recursos que tienes y perseguir los modelos a seguir que te inspiran.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>No podemos negar la influencia de los modelos a seguir porque para nosotros son las únicas personas que pueden ayudarnos a convertir ideas en realidad <strong>inspirandonos a tomando acciones inmediatamente</strong>.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Por eso viendo el futuro como positivo y recordando a nuestra familia, nuestros amigos y nuestras creencias, podemos ayudarnos a balancear nuestras reacciones y respuestas creando un mundo más inspirado.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>En conclusión, la mayor separación que puede existir entre las personas es el hambre, eso significa que la necesidad que tengas te hará hacer lo que tienes que hacer.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Cuando algo no va bien, suelo recordar los sacrificios que hizo mi madre por proveerme lo que yo necesitaba y pienso en este concepto sobre un termino de negocios (ROI = Return Of Investment).
<strong>Cual es el retorno de inversión que le estoy dando a mi madre?</strong></p>
</div>
<div class="quoteblock">
<blockquote>
<div class="paragraph">
<p>La última frase del discurso de jobs en stanford fue Stay hungry stay foolish.</p>
</div>
</blockquote>
</div>]]></description><link>http://elidiaz.com/2016/09/05/Lecciones-de-la-madre-escazes.html</link><guid isPermaLink="true">http://elidiaz.com/2016/09/05/Lecciones-de-la-madre-escazes.html</guid><category><![CDATA[filosofia]]></category><category><![CDATA[motivacion]]></category><category><![CDATA[economia]]></category><dc:creator><![CDATA[Eli Diaz]]></dc:creator><pubDate>Mon, 05 Sep 2016 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Como lo haces importa y mucho]]></title><description><![CDATA[<div id="preamble">
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Durante una cena un amigo sacó un papel y se puso a dibujar, me sorprendió porque se puso a explicar el concepto del círculo dorado del porqué, el cómo y el qué, qué nos ayuda a comprender nuestros motivos al interactuar con otros, un concepto totalmente nuevo para mí.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Me explico muy bien los tres puntos el porqué, el cómo y el qué, pero el que más me llamó la atención fue <strong>el cómo</strong>. La forma en la que hacemos interacciones, un área con gran necesidad en latinoamérica de hacer un buen trabajo primeramente, de generar ganancias y como objetivo hacer buenos negocios, el cómo se hacen estas interacciones marca la diferencia de nuestro éxito.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Por supuesto que no podemos controlar a los competidores, ni las circunstancias ni los imprevistos y ahí es donde entran en juego nuestros valores ya que a largo plazo ellos son los que describen quiénes somos.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>El mundo de hoy está súper conectado y dependemos unos de otros para avanzar. Y no importa que es lo que hagas, habrá mil personas haciendo exactamente lo mismo. Pero te puedo ayudar a lograrlo si prestas atención a estas tres palabras qué te voy a compartir.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_transparencia">Transparencia</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>La transparencia es un tema actual y las personas lo quieren lo buscan y lo esperan de ti, hoy dia habiendo miles de personas de todos los orígenes que estan <strong>compartiendo sus experiencias de tus servicios o productos</strong> no puedes estancarte y excluirte.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>La transparencia puede ser del tipo tecnológica que siempre es cambiante, que queda registrada y que constantemente se alimenta de distintos puntos de vista.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>O puede ser interpersonal basada en tu forma de ser, en lo que transmites, en tu actuar y en lo transparente que tus clientes te perciban.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_confianza">Confianza</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Debes de desarrollar facultades que generen confianza ya que es fundamental crear una cultura alineada con tus objetivos y equilibrados con el de tus socios, colaboradores y líderes con los que interactuas buscando llegar a una armonía en común.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Solo si hay confianza podemos implementar la mejor estrategia qué es la esperanza, si esta se logra presentar permite que las personas sientan libertad y si sienten libertad pueden pensar en posibilidades, se animan a tomar riesgos y de ahí nace la oportunidad de innovar.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_reputaci_n">Reputación</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>La moralidad es la base del capitalismo y así fue como fue concebido por nuestros antepasados, así fue como fue construida nuestra civilización basada en la <strong>reputación de boca en boca</strong> y finalizando en el producto o servicio que se ofrecia, en dónde lo correcto estaba por encima de todo.</p>
</div>
<div class="quoteblock">
<blockquote>
<div class="paragraph">
<p>Hoy en día el mundo camina en base al miedo y no en base a esperanza.</p>
</div>
</blockquote>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Decide si tus valores son transitorios, que se definen en el momento que se necesitan pero que están acotados a las reglas y controles en dónde se ejerce limitando tus posibilidades.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>O en cambio tus valores son sustentables, son fuertes como las relaciones entre amigos y entre colegas haciendo que el respeto, la confianza y la reputación sean los que incentivan nuestras interacciones.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Cada presentación, cada correo y cada interacción con los demas se sustentan sobre los valores que posees y él cómo los transmites es la clave para obtener tus deseados resultados, por eso a nadie se le puede pagar para que tenga valores.</p>
</div>
</div>
</div>]]></description><link>http://elidiaz.com/2016/08/15/Como-lo-haces-importa-y-mucho.html</link><guid isPermaLink="true">http://elidiaz.com/2016/08/15/Como-lo-haces-importa-y-mucho.html</guid><category><![CDATA[negocios]]></category><category><![CDATA[liderazgo]]></category><category><![CDATA[innovacion]]></category><dc:creator><![CDATA[Eli Diaz]]></dc:creator><pubDate>Mon, 15 Aug 2016 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Cuando porque y para que debo ser puntual]]></title><description><![CDATA[<div id="preamble">
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Hace un tiempo vi una entrevista que le hicieron a Chris Gardner, la persona sobre la que está basada la pelicula “En busqueda de la felicidad” en donde él contaba el porqué de sus dos relojes sobre sus muñecas, uno en la mano derecha y otro en la mano izquierda.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>El contaba que lo hacía porque en una ocasión había perdido una cita muy importante con un cliente de negocios por llegar tarde, pero el peso sobre ese acontecimiento lo forzó a tomar la drástica medida de mantener dos relojes para estar siempre atento al tiempo.</p>
</div>
<div class="quoteblock">
<blockquote>
<div class="paragraph">
<p>La puntualidad denota dominio del tiempo.</p>
</div>
</blockquote>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Creo que la puntualidad se basa en 3 pilares fundamentales:</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_el_inter_s_hacia_la_cita_que_planeas_asistir">El interés hacia la cita que planeas asistir.</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Aunque no lo creas, esto es lo primero que viene a la mente de la persona que te espera, que tanto interés tienes de reunirte con el. Puede que haya sucedido cualquier eventualidad que no estaba entre tus manos y tienes un motivo real del porque no estés presente, pero ese primer pensamiento se presenta con mayor intensidad afectando su percepción de tu persona.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Por lo que una confirmación horas antes de que se reúnan es útil tanto para la persona que te espera como para ti y la oportunidad de comunicar algún posible obstáculo, con este pequeño gesto se demuestra el interés que ofreces.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p><strong>Tu objetivo frente a un cliente es siempre demostrarle que tu puedes entregar lo que prometes, que puedes hacer el trabajo y/o que eres confiable</strong>.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_qu_tan_realista_es_tu_preparaci_n_para_cumplir">Qué tan realista es tu preparación para cumplir.</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Las eventualidades están a la orden del dia y a la larga solamente la persona que está preparada para manejarlas es la que demuestra dominio y organización, esto se logra solamente anticipando los retrasos antes de que sucedan y comprometiéndote a llegar 15 minutos antes a cualquier compromiso.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Por lo que siempre debes de sobrestimar el tiempo que tomaras en prepararte, levantarte dos horas antes en vez de una y preparar con anticipación tus llaves, tu billetera y el material que utilizaras, así apenas suene la alarma te levántaras con el único objetivo de llegar a tu compromiso.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Personalmente creo que una de las cosas que inconscientemente buscaba a la hora de una cita era llegar en el exacto momento que había quedado, ya que si llegaba muy temprano me quedaba inquieto y eso me incomodaba pero luego aprendí que siempre puedo leer algún artículo o un libro de kindle en el celular y así tener un incentivo para llegar temprano.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_el_porque_debes_de_ser_puntual">El porque debes de ser puntual</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Creo que independientemente de si el compromiso que hiciste es o no es importante, de si te lograste preparar lo suficiente o no, la mayor motivación debe ser <strong>entender porque la puntualidad es importante</strong>.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>La puntualidad es importante porque <strong>la organización y la puntualidad siempre van ligados</strong> y <strong>el éxito es la repetición de buenos hábitos</strong>.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>El poder de la puntualidad es ilimitado ya que puede poner tu reputación en juego y al llegar tarde mostrar una actitud irrespetuosa hacia los demás. Llegar a tiempo es tan importante como saludar, decir gracias, sonreír y pedir permiso.</p>
</div>
<div class="sect2">
<h3 id="_cuando_ser_puntual_siempre_el_tiempo_es_el_nico_recurso_real_del_que_dispones_en_esta_vida">Cuando ser puntual? Siempre, el tiempo es el único recurso real del que dispones en esta vida.</h3>
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="http://67.media.tumblr.com/e0d468d0a496cebfb0267f8977af8e0e/tumblr_o128qlWF3W1qa69foo1_500.jpg" alt="tumblr o128qlWF3W1qa69foo1 500.jpg" width="300" height="400">
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></description><link>http://elidiaz.com/2016/08/08/Cuando-porque-y-para-que-debo-ser-puntual.html</link><guid isPermaLink="true">http://elidiaz.com/2016/08/08/Cuando-porque-y-para-que-debo-ser-puntual.html</guid><category><![CDATA[liderazgo]]></category><category><![CDATA[negocios]]></category><category><![CDATA[motivacion]]></category><category><![CDATA[editor]]></category><dc:creator><![CDATA[Eli Diaz]]></dc:creator><pubDate>Mon, 08 Aug 2016 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Como planificar una innovación]]></title><description><![CDATA[<div id="preamble">
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>¿Què es una innovación?</p>
</div>
<div class="quoteblock">
<blockquote>
<div class="paragraph">
<p>Innovación es un cambio que introduce novedades y un cambio es una idea ejecutada, por lo que la innovación llega cuando una propuesta es llevada a cabo.</p>
</div>
</blockquote>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Los que hacen siempre lo mismo que los demás están haciendo están equivocados porque la única manera de ganar a la hora de competir es diferenciarse dentro del mercado y eso solo se logra innovando, introduciendo cambios constantes que mejoren el desempeño.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="__c_mo">¿Cómo?</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>El primer paso a solucionar es entender la situación en la que se encuentra, cuáles son las posibilidades que se tienen y cuàl es la razón principal de lo que se quiere hacer. La motivación debe de ser una genuina identificación a un problema que aún no tenga solución o las soluciones disponibles son deficientes.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_objetivos">OBJETIVOS</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="olist arabic">
<ol class="arabic">
<li>
<p>Conseguir una visión global.</p>
</li>
<li>
<p>Identificar los principales problemas a enfrentar.</p>
</li>
<li>
<p>Localizar posibles áreas en los que la competitividad y la rentabilidad puedan aumentar.</p>
</li>
<li>
<p>Hacer explícitas las opciones tecnológicas.</p>
</li>
<li>
<p>Identificar objetivos para el proyecto (cimas a coronar).</p>
</li>
<li>
<p>Establecer rutas posibles (vías de ataque a la cima).</p>
</li>
</ol>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Si se tiene identificado el área a desenvolver es fundamental un objetivo claro final porque de lo contrario se presentaran mil diferentes posibles mejoras pero no se llegará a ningún destino.</p>
</div>
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="http://66.media.tumblr.com/fc265848c1d15be485e5c4d373c9ddab/tumblr_oas3dxp5TD1qa69foo1_1280.jpg" alt="tumblr oas3dxp5TD1qa69foo1 1280.jpg">
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_an_lisis">ANÁLISIS</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Planificar una innovación es atacar un problema de una forma única y diferente a lo ya existente. Por lo que debemos de distinguir el alcance de nuestra innovación y darnos cuenta si el cambio que estamos proponiendo es micro o macro.</p>
</div>
<div class="olist arabic">
<ol class="arabic">
<li>
<p>Nivel macro: marca la historia de las transformaciones</p>
</li>
<li>
<p>Nivel micro: influye al nivel macro al forzar cambios</p>
</li>
</ol>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Se debe tomar en cuenta que menos es más y comenzar a diseñar de atrás para adelante, analizando las capacidades y el potencial de:</p>
</div>
<div class="olist arabic">
<ol class="arabic">
<li>
<p>Los recursos propios.</p>
</li>
<li>
<p>El mercado.</p>
</li>
<li>
<p>La tecnología disponible.</p>
</li>
<li>
<p>Y la competencia.</p>
</li>
</ol>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_definici_n">DEFINICIÓN</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>La definición de la estrategia de innovación se establece a través del diagnóstico de oportunidades de innovación y la concentración de recursos en las áreas más adecuadas</p>
</div>
<div class="olist arabic">
<ol class="arabic">
<li>
<p>Análisis (FODA) o (SWOT)</p>
</li>
<li>
<p>Matriz posición tecnológica y atractivo tecnológico.</p>
</li>
<li>
<p>Identificación de posibles actuaciones inmediatas para la obtención de resultados a corto plazo.</p>
</li>
<li>
<p>Selección a partir del diagnóstico de oportunidades.</p>
</li>
<li>
<p>Reingeniería de procesos.</p>
</li>
<li>
<p>Plan de acción en base a factores clave por proyecto.</p>
</li>
<li>
<p>Plan de acción en base a coordinación y optimización de cartera de proyectos</p>
</li>
</ol>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_implementaci_n">IMPLEMENTACIÓN</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Se puede poner en acción una innovación siguiendo utilizando metodologías como el <em>Design Thinking</em> que trabajan con lo concreto y reflexionan desde el mercado desde las personas que lo forman. Para eso es elemental poder comunicar a las personas que ayudarán a la ejecución del proyecto qué realidad queremos modificar?</p>
</div>
<div class="olist arabic">
<ol class="arabic">
<li>
<p>Concepciones</p>
</li>
<li>
<p>Cobertura</p>
</li>
<li>
<p>Escalabilidad</p>
</li>
<li>
<p>Calidad</p>
</li>
</ol>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Cualquier innovación que se realice y funcione deberá tener competencia para demostrar su impacto y cada vez que salga un buen producto alguien hará una copia, por lo que si se quiere ser líder en una industria, la innovación constante debe ser una obligación porque siempre se tendrá quien le "pise los talones".</p>
</div>
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="http://66.media.tumblr.com/9a694ec34a8668c49a15988c3976a76d/tumblr_nu7g4jc5N91qa69foo1_400.png" alt="tumblr nu7g4jc5N91qa69foo1 400.png" width="400">
</div>
</div>
<div class="paragraph">
<p>No hay empresa, proyecto o emprendimiento ajeno al deseo de destacar y hacer un trabajo del cual se sienta orgulloso, es por eso que al pensar diferente uno se encuentra que está demás el intentar pensar fuera de la caja cuando uno se da cuenta que simplemente no existe tal caja.</p>
</div>
</div>
</div>]]></description><link>http://elidiaz.com/2016/08/01/Como-planificar-una-innovacion.html</link><guid isPermaLink="true">http://elidiaz.com/2016/08/01/Como-planificar-una-innovacion.html</guid><category><![CDATA[innovacion]]></category><category><![CDATA[negocios]]></category><category><![CDATA[emprendimiento]]></category><dc:creator><![CDATA[Eli Diaz]]></dc:creator><pubDate>Mon, 01 Aug 2016 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[De mi ignorancia y el sindrome de Dunning-Kruger]]></title><description><![CDATA[<div id="preamble">
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Hace tiempo utilizaba la frase <strong>¨la ignorancia es felicidad¨</strong> porque tenía la falsa creencia de que si evitas enterarte  de hechos que afecten tu estado de ánimo podés permanecer en un estado de  tranquilidad, pero las cosas que quieres evitar eventualmente salen a la luz y muchas veces es peor  ser el último en enterarte porque ya no puedes hacer nada para solucionar la situación.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Eventualmente otra frase que llegué a escuchar fue</p>
</div>
<div class="quoteblock">
<blockquote>
<div class="paragraph">
<p>La ignorancia genera más confianza que el conocimiento.</p>
</div>
</blockquote>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Tropicalizado seria "La ignorancia es atrevida", este <strong>“fenómeno”</strong> varias veces lo había escuchado mencionar como una experiencia injusta, pero hasta el momento no era importante hasta que encontré un estudio publicado por una revista científica de 1999 y los autores Justin Krugger y David Dunning, psicólogos de la Universidad de Cornell en Nueva York denominada el efecto Dunning-Kruger.</p>
</div>
<div class="olist arabic">
<div class="title">Se basa en 2 cosas</div>
<ol class="arabic">
<li>
<p>Los individuos incompetentes tienden a sobreestimar sus propias habilidades.</p>
</li>
<li>
<p>Los individuos incompetentes son incapaces de reconocer las verdaderas habilidades en los demás.</p>
</li>
</ol>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Se hicieron 4 estudios donde se evaluaron las habilidades de sus estudiantes y posterior a eso se les preguntó cómo consideraban ellos que fue su desempeño.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Resulta que las personas con el peor desempeño se autoevalúan sobre la media creyendo ser superiores y más inteligentes. Mientras las personas con el mejor resultado pensaban que no se desempeñaron muy bien.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_de_qu_nos_sirve_saber_esto">De qué nos sirve saber esto?</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="https://farm4.staticflickr.com/3570/3472283908_b9aabb4ac3_b.jpg" alt="3472283908 b9aabb4ac3 b.jpg">
</div>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Para evitar malentendidos, para entender que así es como naturalmente ha evolucionado la humanidad, que existen estos personajes en todas las esferas de la vida y que muy posiblemente la seguridad que proyectan puede hacerte creer que son muy capaces.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Un claro ejemplo de esto son los cantantes sin talento exitosos versus el músico maestro que apenas subsiste o sindicalistas que no trabajan y ganan muchisimo mas que cualquier trabajador esforzado, incluso políticos o líderes religiosos.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Con esto no quiero señalar a nadie en mal plan, mas bien quiero que logres entender lo que Aston kutcher repitio, pero jobs dijo en su momento ¨La vida puede ser mas cuando te das cuenta de una sola cosa: cada cosa que nos rodea fue hecha por gente que no es mas inteligente que tu¨.</p>
</div>
<div class="videoblock">
<div class="content">
<iframe src="https://www.youtube.com/embed/ofYKv31GJiE?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
</div>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Siento que todas las personas en este mundo deben de tener la oportunidad de demostrar su valor, creo firmemente que uno de los ingredientes del éxito es trabajar en tus destrezas y definitivamente <strong>CREERSELA</strong> y esto lo he visto muy de cerca, amigos muy exitosos que no son mediocres, pero tampoco muy brillantes tienen una pizca de ingenuidad que los hace actuar con total seguridad, lo cual me ha resultado muy conflictivo pero al mismo tiempo muy fascinante.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Creo que ultimo que tengo que agregar a esto es que <strong>busques que tu trabajo sea significativo para este mundo, primero porque lo necesita y segundo porque personas menos capaces que tú van a influenciar tu futuro.</strong></p>
</div>
</div>
</div>]]></description><link>http://elidiaz.com/2016/07/16/De-mi-ignorancia-y-el-sindrome-de-Dunning-Kruger.html</link><guid isPermaLink="true">http://elidiaz.com/2016/07/16/De-mi-ignorancia-y-el-sindrome-de-Dunning-Kruger.html</guid><category><![CDATA[filosofia]]></category><category><![CDATA[motivacion]]></category><category><![CDATA[competencia]]></category><dc:creator><![CDATA[Eli Diaz]]></dc:creator><pubDate>Sat, 16 Jul 2016 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Identidad antes que destino]]></title><description><![CDATA[<div id="preamble">
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Quiero mezclar varias ideas a pesar que no son las mejores, ni soy la persona con la mejor dicción pero me es imperativo expresarme, la vida es incierta y puede que no haya mejor ocasión para compartir esto a raíz de lo que hablé hoy con personas con las que puedo contribuir.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_1_idea_perspectiva">1 idea — perspectiva</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>La perspectiva  con las que evalúas las  circunstancias que se te presentan y las decisiones que tomas para buscar lo que te hace feliz, se llama búsqueda porque no es el mismo camino para todos, no podes comparar tu vida con la de nadie más por la singularidad de tu ambiente, educación o destino individual, en definitiva todos tienen caminos diferentes y tu decides cual es el tuyo.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Creo que la mejor manera de encontrar lo que a uno le gusta es mantenerse ocupado porque mientras te mantienes ocupado en algo no necesariamente de tu agrado te hará fantasear en lo que quieres y mientras más veces se te presente tendrás más seguridad sobre eso.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_2_idea_manejo_de_incertidumbre">2 idea — manejo de incertidumbre</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>La segunda es la continuidad frente a la incertidumbre sacada de la mejor frase de steve jobs.</p>
</div>
<div class="quoteblock">
<blockquote>
<div class="paragraph">
<p>No puedes conectar los puntos hacia adelante, sólo puedes hacerlo hacia atrás. Así que tenéis que confiar en que los puntos se conectarán alguna vez en el futuro. Tienes que confiar en algo, tu instinto, el destino, la vida, el karma, lo que sea.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Porque creer que los puntos se unirán más adelante en el camino, te darán la confianza
para seguir tu corazón.</p>
</div>
</blockquote>
</div>
<div class="paragraph">
<p>En resumen “fé” y la pregunta aquí es porque tener fé y no esperanza? pues resulta que la esperanza se desvanece frente a las adversidades más no la fe, piensa en ello.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_3_idea_enfoque">3 idea — enfoque</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>El enfoque que decidas tomar, esta idea la escuché de un amigo super centrado.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>El enfoque es lo que te lleva a avanzar con fuerza en una dirección y determinara tus decisiones, generalizando solamente pueden ser 3 cosas Dios (espiritualidad) el dinero (poder) o tú misma persona (ego).</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>La única cosa que es más valiosa e importante que hacer lo que tú amas es encontrar que es porque media vez encuentres lo que amas cada minuto será bien aprovechado.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Y por último una definición que le da sentido al buscar despertar la posibilidad en otros, que es lo que estoy tratando de hacer, iluminar los ojos de aquellos que me rodean y escuchan.</p>
</div>
<div class="quoteblock">
<blockquote>
<div class="paragraph">
<p>Liderazgo es la capacidad de influenciar a otros por medio de la inspiración, motivada por una pasión, generada por una visión, producida por una convicción encendida por un propósito.</p>
</div>
</blockquote>
</div>
</div>
</div>]]></description><link>http://elidiaz.com/2016/07/06/Identidad-antes-que-destino.html</link><guid isPermaLink="true">http://elidiaz.com/2016/07/06/Identidad-antes-que-destino.html</guid><category><![CDATA[filosofia]]></category><category><![CDATA[motivacion]]></category><category><![CDATA[liderazgo]]></category><dc:creator><![CDATA[Eli Diaz]]></dc:creator><pubDate>Wed, 06 Jul 2016 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Chasing cars]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Hay una frase con la que me identifico en este momento ¨sentirme como un perro persiguiendo un auto, nunca lo alcanzo y no se que es lo que haría si algún día lo hago ¨</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>No se a cuantos les pasara, pero tengo una sensación de estar desperdiciando ¨el tiempo¨ todo el tiempo, es cierto muchos me conocerán como procrastinador y efectivamente lo soy, más ese no es el punto al que quiero llegar, es que sin importar lo que haga, ya sea productiva o improductivamente, esa sensación no se me va por nada, siempre siento que podría estar haciendo algo mejor.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Tal vez la sensación se acota mejor al definirla como sentir que no me queda mucho tiempo de vida, tengo años de sentirme ¨viejo” y los que me conocen saben que soy algo cuadrado, ahora lo que necesito es que me muestren nuevas ideas y pensamientos que nunca haya escuchado antes.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Dicen que lo mejor del viaje es el camino, hace una semana cumplí años y descubrí una manera de ver ¨the big picture¨ de las cosas que vas construyendo con tu único recurso EL TIEMPO, les presento lo que le llaman el calendario de vida en semanas, en esta imagen está ejemplificada la expectativa de vida norteamericana, con la cual cualquiera puede identificarse, no sé en qué etapa de tu vida te encuentres ni se que es lo que buscas, pero se que aveces es difícil mantener la certeza de tus acciones diariamente y para eso exactamente sirve esta imagen para darle seguimiento a lo que estás haciendo cada semana y preguntarte si todo lo que haces va en consecuencia con lo que quieres.</p>
</div>
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="http://28oa9i1t08037ue3m1l0i861.wpengine.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2014/05/Weeks-block-LIFE1.png" alt="Weeks block LIFE1.png">
</div>
</div>]]></description><link>http://elidiaz.com/2016/06/13/Chasing-cars.html</link><guid isPermaLink="true">http://elidiaz.com/2016/06/13/Chasing-cars.html</guid><category><![CDATA[filosofia]]></category><category><![CDATA[motivacion]]></category><dc:creator><![CDATA[Eli Diaz]]></dc:creator><pubDate>Mon, 13 Jun 2016 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Sindrome del impostor]]></title><description><![CDATA[<div id="preamble">
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Conocí el termino "Síndrome del impostor" no hace mas de un año, y me ha tocado meditarlo cuando reconozco que este tipo de "inseguridad" me ha detenido a la hora de aprovechar oportunidades.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Por definición el síndrome del impostor es un "fenómeno psicológico en el que la gente es incapaz de internalizar sus logros" y no, no es una enfermedad pero puede tener efectos negativos en una gran cantidad de personas y hasta que no conoces el termino ni cuenta te das.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Ejemplos claros de estas oportunidades perdidas son propuestas de trabajo que gracias a Dios se me han presentado literalmente en la puerta, pero el mucho análisis de más me han hecho dejarlas pasar de largo, o en otro caso, si me proponen algún negocio y elogian mis habilidades me excuso y no hago mérito al interés que han puesto en mi y un sinfín de variantes que sólo han detenido mi realización personal.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Investigando en la red me encontré con varios sitios que tratan de este tema, donde el común denominador era mencionar la palabra "perfeccionismo", esto me trajo a la mente una frase que utiliza la coo de facebook Sheryl Sandberg que le da un enfoque diferente al buen trabajo que dice "done is better than perfect"</p>
</div>
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="http://sonieland.com/wordpress/wp-content/uploads/2013/08/doneisbetterthanperfect.png" alt="doneisbetterthanperfect.png">
</div>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Claro las personas exitosas no son perfectas, estas se van cayendo en el camino y aprendiendo cómo hacerlo mejor la siguiente vez, ambos el ganador como el perdedor fracasan en algún momento, pero sólo el perdedor se detiene y ahí está la diferencia.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Crecí en una cultura que le denominan "cubo de cangrejos", esto significa que entre ellos luchan para que ninguno sobresalga, esto incentiva a que las personas no se sientan capaces de lograr sus metas, el pesimismo colectivo hace mucha presión de grupo sobre los individuos con sueños, para que no destaquen.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect2">
<h3 id="_solucion_aceptar_la_realidad">Solucion? Aceptar la realidad.</h3>
<div class="olist arabic">
<ol class="arabic">
<li>
<p>Aceptar nuevas perspectivas, buscar incesantemente otros puntos de vista que validen tus ideas y propuestas.</p>
</li>
<li>
<p>Aceptar que no se pueden tener todas las respuestas y eso está bien.</p>
</li>
<li>
<p>Aceptar los cumplidos independiente de quien venga, si lo mencionaron por algo será y debería de servirte para bien.</p>
</li>
<li>
<p>Aceptar que este síndrome te puede afectar ya sea temporal o no y documentarte sobre el mismo.</p>
</li>
</ol>
</div>
</div>]]></description><link>http://elidiaz.com/2016/06/07/Sindrome-del-impostor.html</link><guid isPermaLink="true">http://elidiaz.com/2016/06/07/Sindrome-del-impostor.html</guid><category><![CDATA[filosofia]]></category><category><![CDATA[motivacion]]></category><category><![CDATA[presentacion]]></category><dc:creator><![CDATA[Eli Diaz]]></dc:creator><pubDate>Tue, 07 Jun 2016 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[5 areas clave para aumentar tu productividad hoy]]></title><description><![CDATA[<div id="preamble">
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>El camino para lograr la eficiencia del tiempo es adaptarse sobre la marcha a los imprevistos, enfocarnos en nuestros objetivos y no tomarnos ningún día de descanso, trabajar en nuestro desempeño como si fuéramos un atleta de competencia y compartir la visión de nuestro objetivo para lograrlo.
<em>_
Los humanos somos sencillos pero nos gusta complicamos pero si logramos identificar nuestras prioridades será más sencillo avanzar.
</em>_</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect2">
<h3 id="_estado_mental_y_generaci_n_de_confianza">Estado mental y generación de confianza</h3>
<div class="olist arabic">
<ol class="arabic">
<li>
<p>La mentalidad es contagiosa porque nuestro comportamiento es el reflejo de las 5 personas con las que más nos relacionamos, por eso es importante escogerlas bien.</p>
</li>
<li>
<p>Si te encuentras dentro del círculo correcto puedes mejorar y superarte, aprende a bloquear lo que no te sirve y busca información de valor que te genere competencias.</p>
</li>
<li>
<p>El cúmulo de información que posees y en las ideas en las que enfocas tus pensamientos generan tu identidad debes entender que competencias es igual a confianza.</p>
</li>
</ol>
</div>
</div>
<div class="sect2">
<h3 id="_el_estado_f_sico">El estado físico</h3>
<div class="olist arabic">
<ol class="arabic">
<li>
<p>Tienes que ponerle mucha atención a la hidratación, la alimentación, al ejercicio y al descanso diario, nuestro ser es un todo y no debes de dejar ningún aspecto a la deriva ya que la cadena se rompe en el punto más débil.</p>
</li>
<li>
<p>Desde que nos levantamos a hasta que nos acostamos el nivel de energía desciende por eso debemos de dedicarnos a resolver las cosas más fuertes y de mayor alcance durante la mañana y relegar las tareas más fáciles por la tarde, adapta tu rutina para lograr la mayor eficiencia.</p>
</li>
</ol>
</div>
</div>
<div class="sect2">
<h3 id="_la_influencia">La influencia</h3>
<div class="olist arabic">
<ol class="arabic">
<li>
<p>Si se logran cultivar las relaciones personales estas más adelante podrán ser de beneficio personal y te pueden catapultar para hacer negocios más fácilmente.</p>
</li>
<li>
<p>Esto se logra identificando las fortalezas en otras personas y tratar de ser de servicio para ellas</p>
</li>
<li>
<p>Interesarse genuinamente en lo que las personas tienen que decir y aportar con contenido relevante.</p>
</li>
<li>
<p>La influencia se resume en “Que necesitas de mi y que puedo hacer yo por ti”.</p>
</li>
</ol>
</div>
</div>
<div class="sect2">
<h3 id="_la_productividad_personal">La productividad personal</h3>
<div class="olist arabic">
<ol class="arabic">
<li>
<p>Se debe de buscar tener conciencia de nuestro estado actual de productividad, lo que no se puede medir no se puede mejorar.</p>
</li>
<li>
<p>Se debe de priorizar la toma de decisiones conscientes e identificar cuales son tus prioridades y la de los demás, un ejemplo de esto son los correos electrónicos que recibes, estos son prioridades de otras personas y provocan en ti reactividad externa.</p>
</li>
</ol>
</div>
</div>
<div class="sect2">
<h3 id="_la_vision_compartida">La vision compartida</h3>
<div class="olist arabic">
<ol class="arabic">
<li>
<p>Por último se debe de tener una visión, un propósito del porqué y para que haces lo que haces.</p>
</li>
<li>
<p>Evitemos el efecto Einstellung y veamos con nuevos ojos nuestro camino, si logramos esto los obstáculos que se pondrán delante de ti serán para ser superados y no para detenerte.</p>
</li>
</ol>
</div>
</div>]]></description><link>http://elidiaz.com/2015/09/28/5-areas-clave-para-aumentar-tu-productividad-hoy.html</link><guid isPermaLink="true">http://elidiaz.com/2015/09/28/5-areas-clave-para-aumentar-tu-productividad-hoy.html</guid><category><![CDATA[filosofia]]></category><category><![CDATA[motivacion]]></category><category><![CDATA[competencia]]></category><dc:creator><![CDATA[Eli Diaz]]></dc:creator><pubDate>Mon, 28 Sep 2015 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[6 ventajas de usar servicios de software en la nube]]></title><description><![CDATA[<div id="preamble">
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Fotografia: theofilos</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Se ha quedado atrás cierto software de escritorio, que necesita de <strong>personal calificado</strong> para su instalación y mantenimiento, así como los <strong>altos costos</strong> que significan tener un servidor en sitio.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Todos los días usamos servicios como gmail, skype, paypal que hacen gala del término y en el <strong>campo empresarial</strong> hay preferencia sobre la  tecnología en la nube porque <strong>reduce costos</strong> y tiene la característica de que se puede <strong>manejar transparentemente</strong>.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="__strong_las_ventajas_de_usar_un_sistema_en_la_nube_son_strong"><strong>Las ventajas de usar un sistema en la nube son</strong>:</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="sect2">
<h3 id="_flexibilidad">Flexibilidad</h3>
<div class="paragraph">
<p>Poder <strong>aumentar o disminuir los recursos</strong> que tu organización necesita dependiendo de la demanda de personas a las que tienes que atender, ya no necesitas planificar para el futuro ni comprar equipo costoso para planificar el crecimiento de tu empresa, <strong>pagas por lo que necesitas</strong> en este momento.</p>
</div>
</div>
<div class="sect2">
<h3 id="_seguridad">Seguridad</h3>
<div class="paragraph">
<p>Los servidores en la nube tienen <strong>ingenieros calificados</strong> trabajando para mantener la seguridad de su servicio, eso es mucho más seguro que tu propia computadora o un pequeño cuarto de servidores con monitoreo de seguridad eventual.</p>
</div>
</div>
<div class="sect2">
<h3 id="_capacidad">Capacidad:</h3>
<div class="paragraph">
<p>En el pasado se tenía que gastar el presupuesto en recurso humano que manejara tu software, con la computación en la nube eso ya no es necesario, ahora solo te tienes que <strong>enfocar en la solución</strong> que te ayude a completar tu misión. El mantenimiento está relegado al equipo que provee el servicio.</p>
</div>
</div>
<div class="sect2">
<h3 id="_costo">Costo</h3>
<div class="paragraph">
<p>Usando tecnología en la nube se <strong>reduce el costo de mantenimiento</strong>, no mas servidores, no más comprar software, ni pagar por actualizaciones, muchos de los costos asociados con el software se deben a la instalación, la personalización, el hardware, el mantenimiento y la capacitación para su uso, con la nube todo se reduce a un <strong>transparente pago mensual</strong>.</p>
</div>
</div>
<div class="sect2">
<h3 id="_accesibilidad">Accesibilidad</h3>
<div class="paragraph">
<p>Debido a que está disponible en el internet y se utilizar <strong>estándares mundiales</strong>, se pueden conectar a otros servicios de internet de modo que puedes <strong>centralizar tu información</strong> y su acceso desde cualquier parte del mundo en cualquier computadora o dispositivo.</p>
</div>
</div>
<div class="sect2">
<h3 id="_consistencia">Consistencia</h3>
<div class="paragraph">
<p>Los usuarios siempre tendrán acceso a la <strong>última versión del software siempre</strong>, no habrá problemas de que cada usuario esté usando una versión diferente del producto, las actualizaciones son instantáneas y automáticas para <strong>todos los usuarios</strong>.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>La idea detrás de la nube es poder acceder a toda tu información a través del internet conociendo el <strong>mínimo detalle</strong> de la infraestructura que se utiliza para su funcionamiento.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Así como cuando utilizas un teléfono celular, sabes que el botón verde realiza la llamada y no tienes idea de que infraestructura es la necesaria para que tu llamada se realice y solamente pagas por la <strong>fracción</strong> del tiempo que lo utilizas.</p>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></description><link>http://elidiaz.com/2015/09/23/6-ventajas-de-usar-servicios-de-software-en-la-nube.html</link><guid isPermaLink="true">http://elidiaz.com/2015/09/23/6-ventajas-de-usar-servicios-de-software-en-la-nube.html</guid><category><![CDATA[negocios]]></category><category><![CDATA[innovation]]></category><category><![CDATA[product]]></category><dc:creator><![CDATA[Eli Diaz]]></dc:creator><pubDate>Wed, 23 Sep 2015 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Lo que Aprendí trabajando una decada en tecnologia]]></title><description><![CDATA[<div id="preamble">
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Fotografia por Alex E. Proimos</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>He querido hacer este listado desde hace tiempo, es algo que necesito sacar y creo que sera beneficioso sintetizar lo que aprendí.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Empecé trabajando a los 15 años en campos muy variados lo que significa muchas experiencias acumuladas de todo tipo, de todas se aprende y de ninguna se pierde, pero hoy solo voy a plasmar las enseñanzas puntuales que he acumulado en el área de tecnología, que es en donde mas experiencia tengo: mi primer proyecto fue una revista escolar juvenil que realicé durante un curso online de donde aprendí lo básico de la web, pero mejor comencemos por el primero en el que me pagaron.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_mi_primer_empleo_dar_clases_de_html_y_css_sobre_dreamweaver">Mi primer empleo: Dar clases de html y css sobre Dreamweaver</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Era un cybercafe en el que se daban clases de computación y en donde yo vendía espacios para un directorio digital, ahí me permitieron compartir lo poco que conocía de la web, mis alumnos llegaban todas las tardes y se necesitaba paciencia, cuesta explicarle a las personas lo tedioso que puede resultar como funciona el internet.</p>
</div>
<div class="olist arabic">
<ol class="arabic">
<li>
<p><strong>Aprendí que siempre hay personas queriendo aprender</strong></p>
</li>
<li>
<p><strong>Aprendí que comunicarse de manera simple es la mejor herramienta</strong></p>
</li>
<li>
<p><strong>Aprendí que vender publicidad en internet puede ser duro si hay poca penetración de tu producto</strong></p>
</li>
</ol>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_arreglar_tragamonedas_en_un_casino">Arreglar tragamonedas en un casino</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>No dure mucho tiempo en ese lugar, el trabajo era en el hotel mas lujoso que conozco y en ese tiempo todavía era permitido fumar en lugares cerrados yo venia de provincia y eso para mi todo era incomodo, la parte tecnológica era darles mantenimiento a las maquínas tragamonedas y arreglarlas en lo que pudiera si dejaban de funcionar si en caso no podía, llamar al técnico externo.</p>
</div>
<div class="olist arabic">
<ol class="arabic">
<li>
<p><strong>Aprendí que hay un rol de mantenimiento para cada equipo, e invertir tiempo en ello te distancia de tu verdadero trabajo</strong></p>
</li>
<li>
<p><strong>Aprendí que hay personas muy independientes que no les importara nada mas que el dinero y mientras mas fácil conseguirlo mejor.</strong></p>
</li>
<li>
<p><strong>Aprendí que el dinero llama mas dinero, las personas tienden a invertir bastante dinero en lugares opulentos</strong></p>
</li>
</ol>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_desarrollador_junior_en_una_startup_ecomerce">Desarrollador junior en una Startup Ecomerce</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>En esta empresa comencé trabajando con el sueldo mínimo de mi país, porque yo lo decidí, estaba necesitado de un empleo y pensé que pidiendo eso me aseguraría el puesto, además era de medio tiempo lo cual me permitía estudiar y medio pagar la renta. En este lugar me dieron la oportunidad de aprender, pase bastante tiempo sin ser productivo porque estaba asimilando y la mayor parte del tiempo era autodidacta.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>En esta empresa hubieron muchos cambios, tuvimos 3 oficinas, en dos ocasiones diferente jefe de proyecto, luego el cambio el rumbo del proyecto y también sobre la tecnología que se usaba,fueron 2 años que recuerdo con nostalgia porque tuve 2 ingenieros muy buenos que guiaron mi camino de lo que hoy se.</p>
</div>
<div class="olist arabic">
<ol class="arabic">
<li>
<p><strong>Definir el camino de un proyecto y además apegarse a el es una de las cosas mas difíciles de hacer</strong></p>
</li>
<li>
<p><strong>El costo de hacer cambios en el camino es muy grande</strong></p>
</li>
<li>
<p><strong>La tentación de agregar features a un producto es constante y nunca termina</strong></p>
</li>
</ol>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_maquetador_wordpress">Maquetador wordpress</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Hubo un tiempo en el que además de mi trabajo en la startup ecomerce hacia maquetas para uno de mis maestros del curso online esto lo hacia porque su oficina quedaba cerca de mi universidad y el me dio la oportunidad de ayudarlo un par de horas. Los proyectos de programación aquí se tercerizan y estaban mas enfocados en la generación de contenido y creación de comunidades.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>En su momento no mucho entendí el giro de los proyectos y en su lugar decidí involucrarme tiempo completo a la startup ecomerce porque ahí si me estaban enseñando lo que a mi me interesaba.</p>
</div>
<div class="olist arabic">
<ol class="arabic">
<li>
<p><strong>Aprendí que se puede tener dos trabajos y estudiar en la universidad al mismo tiempo sacando buenas notas, pero por un periodo de tiempo corto(3 meses) ya que te consume o "quema"</strong></p>
</li>
<li>
<p><strong>Aprendí que los clientes no distinguen muchas cosas que se da por echo que se entienden al hablar de web</strong></p>
</li>
<li>
<p><strong>Aprendí que la impresión que dejas en las personas dura mucho mas tiempo del que crees</strong></p>
</li>
</ol>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_mi_primera_agencia_digital">Mi primera agencia digital</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Esta época la comencé negociando mi sueldo con una persona con la que ya había trabajado y ella sabia de mis habilidades así que pude pedir mas :) básicamente me contrataron para desarrollar un proyecto grande en .net, vi el nacimiento y crecimiento de esta agencia que comenzó en una casa, nos trasladamos a una oficina en el área financiera de la ciudad, se compro equipo nuevo, se contrataron varias personas nuevas, todo iba muy bien y en ese tiempo fui requerido para trabajar in situ en las oficinas del cliente, estuve un tiempo así hasta que fui cambiado de proyecto y ahí las cosas ya no iban muy bien, algunos clientes no habían cumplido con sus pagos y en poco tiempo no había proyectos para mi, la partida fue triste para mi y me regrese a mi ciudad de origen.</p>
</div>
<div class="olist arabic">
<ol class="arabic">
<li>
<p><strong>Aprendí que el crecimiento de una empresa debe ser secuencial, progresiva y con bastante presupuesto de respaldo</strong></p>
</li>
<li>
<p><strong>Que se debe de tolerar poco a los clientes respecto a los pagos pendientes y no seguir trabajando en la espera de que el cliente se digne a continuar pagando</strong></p>
</li>
<li>
<p><strong>Que es posible trabajar a distancia, pero que requiere de mucha comunicación y empeño de parte de las partes involucradas</strong></p>
</li>
</ol>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_la_financiera">La financiera</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Esta época fue la mas estable de mi vida, tenia todas las prestaciones y la empresa se preocupaba por nuestro bienestar, era una empresa con 100 años de existencia por lo cual todos los procesos internos estaban probados y funcionaban muy bien, el problema era que por la cantidad de iteraciones sobre los mismos se habían vuelto lentos, pasaban por muchas aprobaciones y todo estaba súper presupuestado.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Las compras eran carismas porque siempre había preferencia sobre el soporte y la reputación del proveedor.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Aquí fue donde aprendí el valor y la utilidad de la tecnología que desarrollaba, muchas personas dependían de ella y si se caia el sitio significaba perdida de dinero, clientes molestos, auditoría, etc.</p>
</div>
<div class="olist arabic">
<ol class="arabic">
<li>
<p><strong>Aprendí que cuanto mas dependas de la tecnología, es indispensable pagar soporte, no importa si usas opensource o comercial, tendrá un alto costo</strong></p>
</li>
<li>
<p><strong>Aprendí que tus desiciones influencian el trabajo de las personas y debes de crear un sistema en el que tu confías, para que las personas crean en el</strong></p>
</li>
<li>
<p><strong>El sistema estará listo, hasta que solucione el problema por el que fue concebido</strong></p>
</li>
</ol>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_l_der_de_proyecto_a_distancia">Líder de proyecto a distancia</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Obtuve la oportunidad de liderar un proyecto que fue comenzado por otra persona, se pudo contratar estudiantes universitarios de ultimo año familiarizados con la tecnología, pero fue un fracaso el proyecto ya que estaba atrasado, los desarrolladores no lograban familiarizarse con el código y la comunicación era escasa (2 o 3 veces al día) ya que yo continuaba con mi empleo regular y en teoría solo tenia que supervisar el desarrollo del mismo.</p>
</div>
<div class="olist arabic">
<ol class="arabic">
<li>
<p><strong>Aprendí que credenciales no superan experiencia</strong></p>
</li>
<li>
<p><strong>Aprendí que no sabia nada sobre planificar tareas para alguien mas que no fuera yo, se debe de encontrar la manera correcta de estar encima sin ofuscar a tus colaboradores</strong></p>
</li>
<li>
<p><strong>Aprendí que si no presupuestas proyectos bien, te quedas con deudas y disgustos</strong></p>
</li>
</ol>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_mi_segunda_agencia_digital">Mi segunda agencia digital</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Deje mi empleo en la financiera porque ya me había aburrido de lo lento que eran los procesos, lo difícil que era pedir un servidor nuevo, en algún momento me volví importante dentro de la organización y habían bastantes solicitudes de varios departamentos que yo no podía atender. Eso me hizo buscar libertad y dinamismo quería trabajar en una empresa dinámica y moderna.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Esta empresa se veía de muy alto nivel, tenia muy buenas relaciones publicas y ofrecía lo que yo estaba buscando, el primer día fue fabuloso, hubieron reuniones tipo scrum, mi equipo de trabajo era costoso y la decoración general de la oficina estaba muy bien hecha.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>El problema con esta empresa era su propio éxito, había un exceso de proyectos y hacia falta de talento, la presión sobre todos los empleados era grande.</p>
</div>
<div class="olist arabic">
<ol class="arabic">
<li>
<p><strong>Aprendí que el diseño gráfico es rey, lo que los clientes pagan por lo que ven</strong></p>
</li>
<li>
<p><strong>Las relaciones publicas mandan en cualquier negocio, presencia online es igual a miles de dolares en contratos</strong></p>
</li>
<li>
<p><strong>La importancia de que un proyect manager pueda manejar tanto clientes como desarrolladores es crucial, no puedes satisfacer clientes sin satisfacer desarrolladores</strong></p>
</li>
</ol>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_la_agencia_de_contenidos">La agencia de contenidos</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Esta agencia fue la mas exitosa respecto al conocimiento de como funciona la web y de como crear una cultura organizacional.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>En el pasado había trabajado con el líder de la agencia y pude ver su crecimiento de 3 a 75 empleados en pocos años, cambio de oficina y creacion de prestigio a su nombre.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Cuando conocí el modelo de negocio de la empresa años atrás no le veía sentido y no lo entendía y de ahí aprendi que <strong>de moneda en moneda se hacen fortunas</strong></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>El éxito de este líder se basa en identificar el talento y cuidarlo, confiar y delegar aunque no conozca completamente todos los temas que esta tratando, sabe lo que quiere y es humilde al tratar con todos sus colaboradores.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>El problema con la empresa era la separación por personalidades, la rivalidad entre departamentos era obvia y el respeto se tenia que trabajar, cada mes se hacían sesiones de resultados con toda la empresa y esto era muy bueno porque se lograba la interacción que hacia falta diariamente.</p>
</div>
<div class="olist arabic">
<ol class="arabic">
<li>
<p><strong>Aprendí que el respeto (no obligado ni a la fuerza, sino real) es la clave para que un equipo camine durante bastante tiempo y logre solucionar problemas</strong></p>
</li>
<li>
<p><strong>Aprendí que hay que esforzarse mucho al principio de cada proyecto en dejar claras las espectativas que cada uno de los participantes tiene puesto en ello</strong></p>
</li>
<li>
<p><strong>Aprendí el tremendo valor que tiene la discreción y lo poderoso que puede llegar a ser saber manejarlo a tu favor</strong></p>
</li>
</ol>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_conclusion">Conclusion</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Si no se gana se aprende, he tenido una gran cantidad de compañeros y aprecio lo que he aprendido de cada uno de ellos, con muy pocos pude hacer amistad debido a que me es difícil expresarme con claridad, es por eso que inicie esta serie de ensayos #EliDiazEssay en donde practico como expresarme por escrito y ser mas preciso.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>También voy a ir dejando registro de los temas que me interesan y de los cuales quiero profundizar, queda mucho por aprender el camino es largo y siempre seguiré avanzando.</p>
</div>
</div>
</div>]]></description><link>http://elidiaz.com/2015/08/24/Lo-que-Aprendi-trabajando-una-decada-en-tecnologia.html</link><guid isPermaLink="true">http://elidiaz.com/2015/08/24/Lo-que-Aprendi-trabajando-una-decada-en-tecnologia.html</guid><category><![CDATA[technology]]></category><category><![CDATA[software]]></category><category><![CDATA[education]]></category><dc:creator><![CDATA[Eli Diaz]]></dc:creator><pubDate>Mon, 24 Aug 2015 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Enfoque]]></title><description><![CDATA[<div id="preamble">
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Soy Elí Díaz y estoy satisfecho con ser diferente, busco encontrar la mejor versión de mi persona sin ocultar nada, ser auténtico e inspirar a otros para descubrir ¿hasta dónde podemos llegar?</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Debes de comenzar una conversación explicando el motivo principal de tus palabras, marcando el porqué, como punto de inicio de una conversación, esto te facilita desglosar el cómo y finalmente el que.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Existe una TEDtalk de Simon Sinek que explica la idea de que nuestras acciones, la respuesta a las conversaciones que tenemos son el resultado de nuestra identificación con ideas similares a las nuestras, que el error al comunicarnos es expresar una descripción sin motivo ni esencia, describiendo el cómo y el que, pero dejando difuso el porqué.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>La inspiración es necesaria pero no suficiente, lo que uno hace prueba lo que uno cree, si encuentras la emoción correcta la consecuencia de acciones simples y contundentes serán naturales y no forzadas.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect2">
<h3 id="_identifica_que_es_importante_para_ti_hoy">Identifica que es importante para ti hoy</h3>
<div class="paragraph">
<p>Plantéate lo que no quieres, solamente para identificar tus deseos, no pienses en lo que debería ser basado en el pasado y enfócate en lo que si quieres.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Segun Tony Robbins tenemos 4 necesidades básicas (certeza, variedad, significancia y conexion/amor) para las cuales nosotros encontramos formas de satisfacerlas, pero no son suficientes, en cambio el crecimiento y la contribución nos llenan más.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Si prestas atención a tus patrones de conducta lograrás identificar qué tipo de emoción te importa más, enfoca tu objetivo sobre ella, crece en base a ella y contribuye, dar algo a cambio es la razón del crecimiento.</p>
</div>
</div>
<div class="sect2">
<h3 id="_plantea_un_camino_y_prep_rate_para_el">Plantea un camino y prepárate para el</h3>
<div class="paragraph">
<p>Hasta cierta edad uno lucha con crear comportamientos y hábitos que considera importantes y útiles, y a partir del momento cuando estos se dominan, estos hábitos son los que lo mueven a uno.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Tu objetivo tiene que ser lo suficientemente atractivo para que tú no tengas que esforzarte en buscarlo, en lugar de ello el deseo de obtenerlo te empuje a conseguirlo.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Las experiencias relevantes entrenan tu instinto para que más adelante puedas tomar decisiones rápidas sin pensar y a pesar de eso ser decisiones correctas, media vez tengas un objetivo en mente te será fácil identificar las oportunidades.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Las mejores oportunidades suceden estando en el momento y lugar perfecto, muévete hacia el lugar con más oportunidades y prepárate para lo inesperado, no existe el momento en el que estés totalmente preparado y seguro, tienes que arrebatar esos momentos cuando se te presenten, trabaja todo el tiempo para encontrarte en la mejor condición de tu vida cada día.</p>
</div>
</div>
<div class="sect2">
<h3 id="_decide">Decide</h3>
<div class="paragraph">
<p>Nuestras acciones se rigen por nuestras necesidades, creencias y emociones, aprende a gestionar tus emociones y estados de ánimo para poder manejar los éxitos y los fracasos.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>La interpretación que hacemos de las emociones son las que nos dificulta gestionarlas, nosotros decidimos si el miedo nos paraliza o nos estimula a movernos.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Escribe objetivos basados en acción que estén bajo tu control y empieza, nada tarda tanto como lo que nunca se comienza, la decisión es el poder último.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Si tienes éxito no te relajes, el que se relaja pierde y en los fracasos debes de entender que el único verdadero fracaso es no intentar nuevamente, media vez entiendes esto toda tu vida se convierte en progreso y no en perfección.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Originally published at <a href="https://medium.com/@elidiazgt/enfoque-b07ba647ec4c#.njjedkael">medium</a> on October 25, 2014.</p>
</div>
</div>]]></description><link>http://elidiaz.com/2015/08/24/Enfoque.html</link><guid isPermaLink="true">http://elidiaz.com/2015/08/24/Enfoque.html</guid><category><![CDATA[filosofia]]></category><category><![CDATA[motivacion]]></category><category><![CDATA[pensamientos]]></category><category><![CDATA[editor]]></category><dc:creator><![CDATA[Eli Diaz]]></dc:creator><pubDate>Mon, 24 Aug 2015 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Pensamientos sobre la incertidumbre - Saber cuando?]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Cuando crees que vas a llegar, termina tu carrera y te preguntas que fue lo que paso, en donde te equivocaste.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>A quien no le pusiste atención, o a quien debiste nunca escuchar.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>En la infancia todo fue escrito, todo lo demás vino sin que te dieras cuenta.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>La vida no se trata del pasado, se trata del ahora.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Mañana ya vendrá, y te tomara desprevenido como siempre.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Jugar a las cartas es mas seguro, que jurar ante Dios.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>La negra noche estara sobre ti, eso te aseguro.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Y luego el amanecer te devolverá el brillo de tus ojos, eso te juro.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Todo pecado fue perdonado, mas nadie realmente lo cree.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>El camino de la aventura es tu recompensa.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Originally published at <a href="https://medium.com/@elidiazgt/saber-cuando-70aff21fed9#.x80jxzkni">medium</a> on October 25, 2013.</p>
</div>]]></description><link>http://elidiaz.com/2015/08/23/Pensamientos-sobre-la-incertidumbre-Saber-cuando.html</link><guid isPermaLink="true">http://elidiaz.com/2015/08/23/Pensamientos-sobre-la-incertidumbre-Saber-cuando.html</guid><category><![CDATA[filosofia]]></category><category><![CDATA[motivacion]]></category><category><![CDATA[pensamientos]]></category><dc:creator><![CDATA[Eli Diaz]]></dc:creator><pubDate>Sun, 23 Aug 2015 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Lo que entiendo por teoria cognitiva]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Aceptar el hecho de que existir implica un conflicto inevitable.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Como ser humano necesito entender porque a veces no tomo las decisiones que quisiera, a veces no comprendo cual es el miedo a expresarme a equivocarme y a ser juzgado.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>La manera que funcionamos es mucho mas inconsciente por eso no te das cuenta de lo que haces hasta que reflexionas.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Una de las búsquedas mas fuertes para mi han sido que realmente quiero, quererlo todo y sentir culpa es mi mayor carga.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>El modo en el que actuamos es el resultado de la mezcla entre lo que nos pasa adentro y lo que pasa afuera, de ahí formamos patrones y creamos juicios de comportamiento.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>De algo estoy seguro es que lo que pasa dentro es igual para nosotros los humanos, la diferencia entre nosotros es lo que decidimos hacer con ellos.</p>
</div>
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="http://65.media.tumblr.com/7e1c8aecd3d8847bef49a05e49e0927e/tumblr_o8b0tvrLUf1qa69foo1_1280.jpg" alt="tumblr o8b0tvrLUf1qa69foo1 1280.jpg">
</div>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Tengo entendido que Freud utiliza las palabras ego y super-ego para ilustrar este concepto:</p>
</div>
<div class="olist arabic">
<ol class="arabic">
<li>
<p>La razón del ego es el placer a través de la descarga de tensión.</p>
</li>
<li>
<p>La razón del super-ego es inhibir los impulsos busca-placer para actuar bajo las reglas de la sociedad.</p>
</li>
</ol>
</div>
<div class="paragraph">
<p>También dice que el super-ego es el resultado de la resolución del complejo de Edipo. (concepto basado en una historia griega antigua centrada en un conflicto respecto a los padres).</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>A una de las cosas a las que mas le huyo es al conflicto, porque con el pasar del tiempo voy reformando mis pensamientos y muchas veces lo que pienso hoy sea totalmente equivocado y dar por sentado una opinión sin estar 100% seguro que es verdadero me decepciona, odio no tener control.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Uno debe de hacer aquello a lo que teme porque solamente así se avanza, buscar el sano debate es uno de mis objetivos a mediano plazo.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Uno debe de educarse a si mismo identificando cuales son los comportamientos actuales que no quiere e ir iterando en base a cambios graduales dirigidos hacia la persona que le gustaría ser.</p>
</div>
<div class="quoteblock">
<blockquote>
<div class="paragraph">
<p>Uno debe de aceptar el hecho de que existir implica un conflicto inevitable.</p>
</div>
</blockquote>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Originally published at <a href="https://medium.com/@elidiazgt/teoria-cognitiva-712b864c28cf#.2yddkisvb">medium</a> on July 6, 2014.</p>
</div>]]></description><link>http://elidiaz.com/2015/07/12/Lo-que-entiendo-por-teoria-cognitiva.html</link><guid isPermaLink="true">http://elidiaz.com/2015/07/12/Lo-que-entiendo-por-teoria-cognitiva.html</guid><category><![CDATA[filosofia]]></category><category><![CDATA[motivacion]]></category><category><![CDATA[lenguaje]]></category><dc:creator><![CDATA[Eli Diaz]]></dc:creator><pubDate>Sun, 12 Jul 2015 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Abstraccion de software]]></title><description><![CDATA[<div id="preamble">
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>La abstracción es uno de las características innatas del ser humano mejor desarrolladas esta capacidad nos permite identificar reducir y aislar información, que luego utilizamos para manejar los eventos que nos interesan.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>A la pregunta “Estaré utilizando los términos correctos a la hora de estructurar este proyecto?”, vinieron horas de navegación que me llevaron a las excelentes gráficas que les comparto mas abajo.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>No tenia idea que existieran tantas y cada una de ellas satisface una necesidad especifica, que puede ser replicada en cualquier proyecto que lo necesite.
Composite, prototype y singleton son los que mas me ha tocado observar donde he trabajado.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Me encontré con este articulo muy bueno (ingles) que trata sobre el <a href="http://simpleprogrammer.com/2015/06/08/design-patterns-simplified-the-bridge-pattern">Bridge Pattern</a>.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Pero a la pregunta de cual es el mejor patron, no existe el patron ideal, dependiendo el tamaño del proyecto y de la experiencia que tienes con el se podrá determinar el éxito que tendrás, si es un proyecto que involucra varias personas es obligatorio usar uno y que queden bien claros sus alcances, no queremos que los developers se sobreescriban entre si, mas bien que todos podamos reutilizar el código que escribimos.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_listado_de_patrones_de_diseno">Listado de patrones de diseno</h2>
<div class="sectionbody">
<div id="gallery" class="imageblock">
<div class="content">
<img src="http://41.media.tumblr.com/d79ae21b90fe235d4b34dc6d9626b628/tumblr_noysmdvEDF1tb3anfo1_1280.jpg" alt="Design pattern 1 rel="lightbox"">
</div>
</div>
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="http://41.media.tumblr.com/eca7b79dfe053640e191de22473c4ed/tumblr_noysmqaReq1tb3anfo1_1280.jpg" alt="Design pattern 2 rel="lightbox"">
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_interaccion_entre_terminos_de_patrones_de_diseno">Interaccion entre terminos de patrones de diseno</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="http://41.media.tumblr.com/31bcfdc78d45ba49e9e5861821f71c0a/tumblr_noyspyXlpQ1tb3anfo1_1280.jpg" alt="Patter interaction rel="lightbox"">
</div>
</div>
</div>
</div>]]></description><link>http://elidiaz.com/2015/05/12/Abstraccion-de-software.html</link><guid isPermaLink="true">http://elidiaz.com/2015/05/12/Abstraccion-de-software.html</guid><category><![CDATA[development]]></category><category><![CDATA[software]]></category><dc:creator><![CDATA[Eli Diaz]]></dc:creator><pubDate>Tue, 12 May 2015 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Encontre a Trello]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Dentro de lo que es aprender a organizar el trabajo de un equipo, surge la necesidad de utilizar una herramienta de gestión dejando atrás el utilizar papel y lápiz, hojas de Excel e incluso algo que en alguna época utilice mucho y creí que me solucionaban los google docs, que son muy útiles para realizar documentos en conjunto, pero no para llevar el control del trabajo.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Algo que es muy necesario y con el tiempo te vas dando cuenta es que la herramienta debe de ser lo mas sencilla posible, debe de ser fácil de usar y que no tiene que consumir mucho tiempo el utilizarla.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Me he encontrado con varias, algunas muy completas que en la demostración y el video/concepto se ven muy bien, hay algunas que generan todo tipo de reportes y tienen miles de funcionalidades, pero que lo único que hacen es ocuparte en estar alimentándolas de información y no siendo productivo, en el caso de la industria de software una particularidad que es difícil es identificar es saber que esta haciendo cada quien.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p><strong>El problema con los programadores es que nunca sabes lo que están haciendo hasta que es demasiado tarde</strong>. — <strong>Seymour Cray</strong></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Para mi Trello me viene a solucionar esto: es <strong>fácil</strong>, <strong>intuitivo</strong> y sobre todo <strong>dinámico</strong>.</p>
</div>
<div class="ulist">
<ul>
<li>
<p>Trello fue creado para ser lo mas general posible y no necesariamente para usarse en el desarrollo de software, se puede utilizar para cualquier proyecto que tenga tareas o pasos a realizarse y se quiere llevar el control de su proceso.</p>
</li>
<li>
<p>Trello esta basado en <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Kanban">Kanban</a> que es un sistema de información que controla de modo armónico la fabricación de los productos necesarios en la cantidad y tiempo necesarios en cada uno de los procesos.</p>
</li>
<li>
<p>Trello se enfoca en: en derivar tareas y controlar el progreso de las mismas.</p>
</li>
</ul>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Otra cosa que es fascinante es que cuenta con un api, para que uno pueda añadirle funcionalidad, incluso ya existen varios plugins que se pueden usar: <a href="https://chrome.google.com/webstore/search/trello">Trello en ChromeStore</a></p>
</div>]]></description><link>http://elidiaz.com/2012/04/24/Encontre-a-Trello.html</link><guid isPermaLink="true">http://elidiaz.com/2012/04/24/Encontre-a-Trello.html</guid><category><![CDATA[agile]]></category><category><![CDATA[product]]></category><category><![CDATA[development]]></category><dc:creator><![CDATA[Eli Diaz]]></dc:creator><pubDate>Tue, 24 Apr 2012 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Que es scrum y para que sirve]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Scrum es un conjunto de buenas practicas para colaborar en equipo y este se basa en comunicación, no solamente hablar sino se trata de una comunicación organica dentro de un equipo, es por eso la analogia de la palabra scrum que se utiliza dentro del rugby</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Al igual que en el rugby un equipo de desarrollo son las personas que la integran, que estan conectadas y al mismo tiempo comprometidas en lograr un objetivo en comun.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Esta metodologia fue creada en 1986 por Hirotaka Takeuchi e Ikujiro Nonaka ellos describieron una nueva aproximación holistica que incrementa la rapidez y la flexibilidad en el desarrollo de nuevos productos comerciales.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Durante los años en los que me he dedicado al software he experimentado diversas maneras/practicas de trabajo para lograr objetivos junto a mis compañeeros, jefes y clientes. Scrum reune lo que a mi parecer mejor funciona y lo aterriza manejando roles y ciclos de desarrollo por bloques cortos que ha dejado encantado.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Claro cada uno es libre de adaptar las ideas a como mejor le funcionen, o a lo que comunmente llamamos tropicalizar el concepto.</p>
</div>]]></description><link>http://elidiaz.com/2012/02/26/Que-es-scrum-y-para-que-sirve.html</link><guid isPermaLink="true">http://elidiaz.com/2012/02/26/Que-es-scrum-y-para-que-sirve.html</guid><category><![CDATA[agile]]></category><category><![CDATA[product]]></category><category><![CDATA[development]]></category><dc:creator><![CDATA[Eli Diaz]]></dc:creator><pubDate>Sun, 26 Feb 2012 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Para que sirve la mentoria?]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Se define como:</p>
</div>
<div class="quoteblock">
<blockquote>
<div class="paragraph">
<p><strong>Mentoring</strong>: proceso para la transmisión informal del conocimiento, el capital social y el apoyo psico-social, percibidos por el recipiente como relevante para el trabajo, la carrera o el desarrollo profesional; la mentoria envuelve la comunicación informal, usualmente cara a cara y durante un periodo de tiempo sostenible entre una persona que se percibe poseedor de conocimiento relevante, sabiduría o experiencia (el mentor) y una persona que se percibe con menos (el protegido)</p>
</div>
</blockquote>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Pero en resumidas cuentas es buscar y escoger a alguien que te ayude a sacar adelante tus proyectos, claro debes de escoger a alguien que te inspire confianza y con la que puedas tener una comunicación fluida, es una manera de evitar cometer errores a la hora de emprender y también de adquirir conocimientos.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Por el momento ando en busca de un mentor para poder obtener consejo en cuanto a negocios y marketing (aun sigo con eso 2012…2016), que creo que es mi parte mas difícil.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Dejo unos enlaces de guía que pueden ser útiles, para los que aspiran a ser mentores algún día:</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Y también si alguien que lee este articulo busca ser mentor hay un manifesto escrito por <a href="http://www.davidgcohen.com/2011/08/28/the-mentor-manifesto">David Cohen</a> y aquí se los coloco traducido:</p>
</div>
<div class="ulist">
<ul>
<li>
<p>Ser Socratico.</p>
</li>
<li>
<p>Esperar nada a cambio (estar encantado con lo que obtengas)</p>
</li>
<li>
<p>Ser autentico y practicar lo que predicas.</p>
</li>
<li>
<p>Ser directo. Decir la verdad, sin importar lo duro que sea.</p>
</li>
<li>
<p>También saber escuchar.</p>
</li>
<li>
<p>Las mejores relaciones mentoras son las que eventualmente se convierten en doble vC-a.</p>
</li>
<li>
<p>Se cooperativo.</p>
</li>
<li>
<p>Adoptar al menos una empresa cada año. La experiencia cuenta.</p>
</li>
<li>
<p>Separar claramente opinion de hecho.</p>
</li>
<li>
<p>Manejar la información confidencialmente</p>
</li>
<li>
<p>Claramente comprometido como mentor o no cualquier faceta esta bien.</p>
</li>
<li>
<p>Conocer que no conoces. Decir No se cuando no conoces. “No conozco” es mejor que ser jactancioso.</p>
</li>
<li>
<p>Guía, no controles. Los equipos deben de tomar sus propias decisiones.</p>
</li>
<li>
<p>Guía pero nunca les digas que es lo que tienen que hacer. Entiende que es su empresa, no la tuya.</p>
</li>
<li>
<p>Acepta y comunica tus ideas con otros mentores que estén involucrados.</p>
</li>
<li>
<p>Se optimista.</p>
</li>
<li>
<p>Proporciona asesoramiento procesable y especifico, no vago.</p>
</li>
<li>
<p>Se retador/robusto, pero no destructivo.</p>
</li>
<li>
<p>Tener empatia, recuerda que los emprendimientos son difíciles.</p>
</li>
</ul>
</div>]]></description><link>http://elidiaz.com/2012/01/25/Para-que-sirve-la-mentoria.html</link><guid isPermaLink="true">http://elidiaz.com/2012/01/25/Para-que-sirve-la-mentoria.html</guid><category><![CDATA[liderazgo]]></category><category><![CDATA[competencia]]></category><category><![CDATA[negocios]]></category><dc:creator><![CDATA[Eli Diaz]]></dc:creator><pubDate>Wed, 25 Jan 2012 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Paradigma de programación MVC]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Hace un poco mas de un año tuve mi primer encuentro con el paradigma llamado mvc dentro del framework symphony, pero no lo logre entender del todo y lo deje para otro momento, pero ahora lo vuelvo a retomar con .net y espero volverme experto en esto.</p>
</div>
<div class="quoteblock">
<blockquote>
<div class="paragraph">
<p>El objetivo del mvc es poder separar capas de código y así poder reutilizar el trabajo sin modificaciones.</p>
</div>
</blockquote>
</div>
<div class="paragraph">
<p>La primera capa llamada modelo viene a representar los procedimientos para resolver la aplicación que estemos desarrollando, puede ser desde una clase a un conjunto de clases, las llamadas clases de negocio nos pueden servir para plantear mejor nuestra capa modelo.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>La capa de vista tiene que ver con lo que el usuario va a percibir de nuestra aplicación, la estructura html, los formularios o cualquiera que sea el medio de salida.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>La ultima capa es la de controlador o mejor dicho de lógica, ahí es donde programaremos las respuestas de la aplicación para el usuario basándonos en las dos capas anteriores.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Un detalle a tener en cuenta es que la capa de modelo debe ser lo mas genérica posible y tratar de pensarse de tal modo que se eviten hacer cambios en esta.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>La capa controlador puede tener acceso a la capa modelo, pero nunca a la capa de vista ya que las vistas pueden modificarse muy seguidamente.
Este tipo de abstracción es útil para tener un mayor control sobre el html que es generado al contrario que pasa con los webforms de asp donde puedes tener bastantes controles y tocar poco código, pero puede ser un poco difícil trabajar con elementos javascript del lado de la vista.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>En fin con mvc reutilizaremos mas nuestro código así como también seremos mas ordenados al manejar capas de abstracción.</p>
</div>]]></description><link>http://elidiaz.com/2011/08/11/Paradigma-de-programacion-MVC.html</link><guid isPermaLink="true">http://elidiaz.com/2011/08/11/Paradigma-de-programacion-MVC.html</guid><category><![CDATA[development]]></category><category><![CDATA[software]]></category><category><![CDATA[lenguaje]]></category><dc:creator><![CDATA[Eli Diaz]]></dc:creator><pubDate>Thu, 11 Aug 2011 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Depuracion en el navegador]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Hace un tiempo encontré un video de paul irish una persona que admiro y que trabaja en el desarrollo de herramientas para el desarrollador en google especializado en front end. En este video el demostraba el uso de la consola de chrome para depurar los archivos cargados en su navegador.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Con el tiempo descubrí que se realizo un curso de codeschool Discover Devtools, donde vas aprendiendo paso a paso como sacarle provecho a esta herramienta, con el tiempo también salió Node Inspector que con la ayuda de la empresa StrongLoop ahora podemos usar esa misma herramienta para depurar nuestras aplicaciones hechas en node.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Cuando cambie mi navegador a chrome, sabia que había hecho buena elección, pero con esta herramienta se refuerza mi admiración por toda la gente que trabaja para hacer que este software mejore día a día.</p>
</div>
<div class="videoblock">
<div class="content">
<iframe src="https://www.youtube.com/embed/4mf_yNLlgic?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
</div>
</div>]]></description><link>http://elidiaz.com/2011/08/11/Depuracion-en-el-navegador.html</link><guid isPermaLink="true">http://elidiaz.com/2011/08/11/Depuracion-en-el-navegador.html</guid><category><![CDATA[development]]></category><category><![CDATA[software]]></category><category><![CDATA[browser]]></category><dc:creator><![CDATA[Eli Diaz]]></dc:creator><pubDate>Thu, 11 Aug 2011 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Que es el posicionamiento en buscadores?]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Segun  Wikipedia es:</p>
</div>
<div class="quoteblock">
<blockquote>
<div class="paragraph">
<p>“El posicionamiento en buscadores o posicionamiento web es el resultado de la recuperación de información en la base de datos de los grandes motores de búsqueda de Internet por el uso de algoritmos de búsqueda en el software”.</p>
</div>
</blockquote>
</div>
<div class="paragraph">
<p>En pocas palabras es ajustar detalles a los sitios web, para que sean bien visto por los buscadores y estos sean tomados para los primeros lugares.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Estas técnicas son aplicadas a sitios que tienen mucha competencia dentro de un marco de mercado especifico, para que que puedan destacar.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>El seo conlleva un involucar todas las partes que intervienen en la creación y mantenimiento de un sitio web.</p>
</div>
<div class="olist arabic">
<ol class="arabic">
<li>
<p>Definir diagnóstico del sitio web (aparece o no en Google al buscar la marca y servicios)</p>
</li>
<li>
<p>Establecer palabras claves a trabajar (basadas en servicios y en competencia)</p>
</li>
<li>
<p>Diseñar plan de contenidos con la frecuencia a ejecutarlo (10 veces al dia, 1 vez al dia, etc)</p>
</li>
<li>
<p>Implementar las mejoras SEO en el sitio web de acuerdo a estándares de Google (SEO check list)</p>
</li>
<li>
<p>Incluir sistema de medición (google Analytics)</p>
</li>
<li>
<p>Arrancar un plan de contenidos</p>
</li>
</ol>
</div>
<div class="paragraph">
<p>A todo esto hay que entender que los resultados se van obteniendo con paciencia e identificando cuales son los comportamientos de nuestros potenciales clientes.</p>
</div>]]></description><link>http://elidiaz.com/2011/05/03/Que-es-el-posicionamiento-en-buscadores.html</link><guid isPermaLink="true">http://elidiaz.com/2011/05/03/Que-es-el-posicionamiento-en-buscadores.html</guid><category><![CDATA[seo]]></category><category><![CDATA[technology]]></category><category><![CDATA[data]]></category><category><![CDATA[browser]]></category><category><![CDATA[spanish]]></category><dc:creator><![CDATA[Eli Diaz]]></dc:creator><pubDate>Tue, 03 May 2011 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>